---
aid: 9025
zid: 546749
title: "现在临高能自产无线电报吗？"
author: 波尔布特
date: 2014-06-16 09:49:54+07:00
lastmod: 2015-08-13 17:12:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-6-16 09:49:54 发表了：

不要求很高级，只要能达到 19 世纪末、20 世纪初的水平，可以用摩尔斯电码发 SOS......

---

liutom2 于 2014-6-16 10:34:42 发表了：

_本帖最后由 liutom2 于 2014-6-16 10:36 编辑_

首先，自原时空携带的无线电台成品有 100 套，这是特级物资，由执委会分配，主要配置大的分基地，重要贸易站，野战集团，海军主力舰队旗舰。另外，还携带有小型无线电台即手台若干，这些主要配置特侦队，数量不详，理论上可达 500 台（这东西 200 块 1 台，和小灵通差不多）。

临高理论上可以生产火花式电报机，但在已经投入使用现代短波电台的情况下，使用火花式电报机就是给自己制造干扰源，因此火花式电报机属于淘汰技术。

狒狒们在出发前携带有一定数量的电子元件，利用这些元件和土造无线电元件可以组装一些小功率无线电台，在我的计划中，携带有这样的 5W 左右的小功率无线电台套件 1000 套，专门用于莫尔斯码通讯。

不用想什么利用当时的技术制造无线电台了，短波无线电能够实用靠的是电子管放大器，没这个就算你造出来，也造不了几台，那体积和功率只有大船才能放的下。

---

de9000 于 2014-6-16 10:40:24 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 10:34
>
> 首先，自原时空携带的无线电台成品有 100 套，这是特级物资，由执委会分配，主要配置大的分基地，重要贸易站 ...

还干扰源都出来了，那点干扰算啥啊？火花发报机一战，二战都在用，也没见谁说妨碍其他无线电。

别说什么 1000 套现代货，这些现代货都是不可弥补，都能让人心痛要死。能自产就赶紧自产，给驻外的土著精英们，护卫队们全都配上才是王道

---

liutom2 于 2014-6-16 10:43:04 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 10:40
>
> 还干扰源都出来了，那点干扰算啥啊？火花发报机一战，二战都在用，也没见谁说妨碍其他无线电。
>
> 别说什 ...

你确认你了解火花式电报机？你知道在美国什么时候禁止的火花式电报机？

---

de9000 于 2014-6-16 10:50:05 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 10:43
>
> 你确认你了解火花式电报机？你知道在美国什么时候禁止的火花式电报机？

行，行，反正我只知道 30 年代咱中国电台还用这玩意呢。一战时，战壕里都是这玩意。你觉得我们技术水平要超过一战吗？

---

de9000 于 2014-6-16 10:53:40 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 10:43
>
> 你确认你了解火花式电报机？你知道在美国什么时候禁止的火花式电报机？

别忘记工作队的悲剧。

最关键是先用上，而不是因为一些小麻烦就非要完善后才投入

---

liutom2 于 2014-6-16 10:55:51 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 10:53
>
> 别忘记工作队的悲剧。
>
> 最关键是先用上，而不是因为一些小麻烦就非要完善后才投入

工作队是没资格使用无线电的，你显然对无线电的定位有问题，无线电是狒狒们的黑科技，使用是有严格的限制的。

---

liutom2 于 2014-6-16 10:57:37 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 10:50
>
> 行，行，反正我只知道 30 年代咱中国电台还用这玩意呢。一战时，战壕里都是这玩意。你觉得我们技术水平要超 ...

事实是有了电子管之后，无线电才得到大量的使用的，一战的时候战壕里都是火化式发报机？那么有线电话和有线电报都干什么用了？为什么 N 多的部队还要背着鸽子笼到处乱跑？

---

de9000 于 2014-6-16 10:58:22 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 10:55
>
> 工作队是没资格使用无线电的，你显然对无线电的定位有问题，无线电是狒狒们的黑科技，使用是有严格的限制 ...

黑科技就是给自己人用的，工作队不是自己人吗？

使用有严格限制最主要是设备难得，既然现在能自产了，就应该尽快生产，以后指挥几万部队争夺广东，洗卷江南时还只靠本时空带去的那点无线电，你能放心？

---

de9000 于 2014-6-16 10:59:24 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 10:57
>
> 事实是有了电子管之后，无线电才得到大量的使用的，一战的时候战壕里都是火化式发报机？那么有线电话和有 ...

1918 年美国空军飞机上还用火花机呢。

你哪怕只能普及到团级，也是大成功。

---

liutom2 于 2014-6-16 11:06:47 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 10:50
>
> 行，行，反正我只知道 30 年代咱中国电台还用这玩意呢。一战时，战壕里都是这玩意。你觉得我们技术水平要超 ...

另外，你关于中国 30 年代还使用火花机的说法是有问题的，给你个文件看看。

http://www.cnii.com.cn/20020808/ca89419.htm

---

liutom2 于 2014-6-16 11:10:11 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 10:58
>
> 黑科技就是给自己人用的，工作队不是自己人吗？
>
> 使用有严格限制最主要是设备难得，既然现在能自产了， ...

土鳖党在 1949 年，不靠电台也搞定了全中国，因此在 163X 年，狒狒们的部队电台不能装备到工作队当然不能算问题

---

de9000 于 2014-6-16 11:11:35 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 11:06
>
> 另外，你关于中国 30 年代还使用火花机的说法是有问题的，给你个文件看看。
>
> http://www.cnii.com.cn/20020 ...

你的文件只是说明新设备投入时间，可没说火花机退出的时间。上海繁华之地，吴淞电台一样用火花机

http://d.wanfangdata.com.cn/LocalChronicleItem_1747581.aspx

这

---

de9000 于 2014-6-16 11:14:10 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 11:10
>
> 土鳖党在 1949 年，不靠电台也搞定了全中国，因此在 163X 年，狒狒们的部队电台不能装备到工作队当然不能算问 ...

别介，你有土鳖党那种让人舍生忘死的光环吗？何况土鳖可是对无线电一直上心的很，有啥用啥，没有也要自创。你现在有条件了，能生产一些了，就赶紧吧，对部队来说，这可是很多条人命的事啊

---

liutom2 于 2014-6-16 11:29:22 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 11:11
>
> 你的文件只是说明新设备投入时间，可没说火花机退出的时间。上海繁华之地，吴淞电台一样用火花机
>
> ht ...

这些应该是早期建设的火化发报机，之后应该逐渐被淘汰了，实际上从二十年代开始新建的电台就逐渐不用火花机了。

还有那个 1918 年美军飞机的火化机，我要是没记错的话，那就是火花机停产前最后一批货了，所以从来没用过，一直在箱子里装着。

---

liutom2 于 2014-6-16 11:35:14 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 11:14
>
> 别介，你有土鳖党那种让人舍生忘死的光环吗？何况土鳖可是对无线电一直上心的很，有啥用啥，没有也要自创 ...

土鳖其实对电台并不是特别重视，原因很简单，土鳖在无线电技术方面是落后的，因此土鳖军的电台通常只装备到师一级，建国后也不过是团一级，就这样，各级指挥部仍然多次被敌方无线电定位并遭到攻击，抗美援朝期间，志愿军总部遭到过 9 次以上的大规模轰炸，毫无疑问是电台暴露的位置，抗战期间左权战死也是因为八路军总部电台被定位。

因此在土鳖军历史上，各种命令通常都喜欢用非无线电方式传递，包括电话线，通讯员，甚至信号弹，就是不用无线电。大量使用无线电是很后期的事了。

---

liutom2 于 2014-6-16 12:04:00 发表了：

关于火花机的干扰，这里有篇文章，大家可以看一看，后面有个曲线图，给出了 5M 发射频率的火花机实际发出的无线电频谱，这机器的功率起码得几百瓦。如果在临高总台装这么一个东西，只要它一开始发射，所有的现代电台就都歇菜了，因为现代电台的功率通常 10 几 W,还没火花机发出的干扰功率大。

http://www.ewh.ieee.org/reg/7/mi ... radioscientist.html

---

de9000 于 2014-6-16 14:13:05 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 11:35
>
> 土鳖其实对电台并不是特别重视，原因很简单，土鳖在无线电技术方面是落后的，因此土鳖军的电台通常只装备 ...

那主要是因为电台太少，不是不想用，缴获的电台一直视为高级货色。

---

de9000 于 2014-6-16 14:13:32 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 12:04
>
> 关于火花机的干扰，这里有篇文章，大家可以看一看，后面有个曲线图，给出了 5M 发射频率的火花机实际发出的无 ...

不需要太大功率的，只要达到美军 1918 年那个水平足矣

---

liutom2 于 2014-6-16 15:53:28 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 14:13
>
> 不需要太大功率的，只要达到美军 1918 年那个水平足矣

美军 1918 年步兵部队可没有电台，他们应该还背鸽子和用通讯员实际上 1918 年连坦克部队都普遍没装备电台，就更别提连动力都没有的步兵部队了，那是骡马化时代，步兵部队装备电台是跟着步兵摩托化开始的，原因很简单，摩托化部队才能给电台提供不间断的电源，至于便携式电台那得等到二战后期了。

---

liutom2 于 2014-6-16 15:55:43 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 14:13
>
> 那主要是因为电台太少，不是不想用，缴获的电台一直视为高级货色。

不，在那个作战环境下使用电台确实是要冒生命危险的，二战时期无线电定位已经十分成熟了，在不掌握制空权和作战主动权的情况下，使用电台就等于公开暴露自己的位置，在这方面土鳖党是十分清楚的，因为土鳖党在国军里面的卧底太多了。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-16 15:55:59 发表了：

马克尼那火花式？应该能造出来

---

de9000 于 2014-6-16 16:15:47 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 15:53
>
> 美军 1918 年步兵部队可没有电台，他们应该还背鸽子和用通讯员实际上 1918 年连坦克部队都普遍没装备电台，就 ...

那不可能，法军在战壕里都还给步兵部队配备了这玩意呢

---

isdily 于 2014-6-16 18:51:55 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 11:35
>
> 土鳖其实对电台并不是特别重视，原因很简单，土鳖在无线电技术方面是落后的，因此土鳖军的电台通常只装备 ...

相反，土鳖对电台非常重视。早期国府搞的无线电班就想方设法混了人进去学，还派人去苏联学。

大量使用人力畜力传递是无奈之举，最明显例子就是你说的朝鲜战争，如果不喜欢，为什么要把无线电下沉到志愿军团级甚至营级去？当时控制全国大部分地盘了，抽出大量的马匹和人绝对有这个力量，为啥反而是先将无线电下沉？

---

威廉零世 于 2014-6-16 20:39:24 发表了：

火花发报机严重不靠谱，干扰严重就算了，主要是有效功率太低，为了一个 5 瓦的有效功率，得配套 5 千瓦得动力--手摇发电是没戏了，只能在军舰或基地用，这之前你还得解决发电机量产得问题

---

威廉零世 于 2014-6-16 20:55:14 发表了：

自产无线电得瓶颈是电子管，这个其实能做灯泡就能做电子管--电子管得原理就是爱迪生做灯泡得时候发现的。其余电容，电感，电阻，难度小得多。吹牛在这方面埋了个坑--发现赖大的那个元老就是主攻无线电通讯的，当时正在研究火花发报和矿石接收机。可以顺着这条线写个同人，首先发现火花发报不实用，然后借电力口试制灯泡的机会解决电子管的问题。用云母石试制电容，用电力口试制成功的漆包线绕线圈，等等

---

de9000 于 2014-6-16 21:02:10 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-16 20:39
>
> 火花发报机严重不靠谱，干扰严重就算了，主要是有效功率太低，为了一个 5 瓦的有效功率，得配套 5 千瓦得动力-- ...

你说的有点可怕，可你看那个 1918 年美军飞机用的火花发报机才多大，那时飞机有 5 千瓦发电机？

---

liutom2 于 2014-6-16 21:12:42 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 21:02
>
> 你说的有点可怕，可你看那个 1918 年美军飞机用的火花发报机才多大，那时飞机有 5 千瓦发电机？

记忆中那个发报机就是千瓦级的，那时候的电器动不动就千瓦的，想当年电动刮胡刀能干扰早期遥控导弹的。

---

de9000 于 2014-6-16 21:26:54 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 21:12
>
> 记忆中那个发报机就是千瓦级的，那时候的电器动不动就千瓦的，想当年电动刮胡刀能干扰早期遥控导弹的。

去年就在咱中国有人“复活”了一台，用的就蓄电池

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-16 22:01:52 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-16 20:55
>
> 自产无线电得瓶颈是电子管，这个其实能做灯泡就能做电子管--电子管得原理就是爱迪生做灯泡得时候发现的。其 ...

会走上毛子的电子管小型化道路么

---

bingbing305 于 2014-6-16 22:18:55 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-16 20:55
>
> 自产无线电得瓶颈是电子管，这个其实能做灯泡就能做电子管--电子管得原理就是爱迪生做灯泡得时候发现的。其 ...

吹玻璃，化学方法制造真空，手工制造几十个电子管，三极管还是作得到的。爱迪生发明电灯的时代，真空泵也没有达到实用的水平。

---

2047 于 2014-6-16 23:17:36 发表了：

请问下，短波陆用无线电台是可以用三极管手工制造吗？

---

liutom2 于 2014-6-17 00:25:44 发表了：

> 2047 发表于 2014-6-16 23:17
>
> 请问下，短波陆用无线电台是可以用三极管手工制造吗？

当然可以，最简单的用不了几个三极管，可既然从原时空带元件了，那有现成的超大规模集成电路，这些都是现成的，100 块一套。

---

2047 于 2014-6-17 00:31:21 发表了：

_本帖最后由 2047 于 2014-6-17 00:33 编辑_

> liutom2 发表于 2014-6-17 00:25
>
> 当然可以，最简单的用不了几个三极管，可既然从原时空带元件了，那有现成的超大规模集成电路，这些都是现 ...

不，我的意思就是在临高自己烧玻璃管，然后抽气制作三极管，这个能做到？

要是这样的话，这样的无线电能用多久，记得有人说一战的三极管，因为抽气技术不到家，只有 500 个小时的寿命，是否正确啊？

---

liutom2 于 2014-6-17 00:32:05 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 21:26
>
> 去年就在咱中国有人“复活”了一台，用的就蓄电池

我看了一下，那个测试仅仅是室内的，所以只接了一个 12V 电瓶，实际使用不可能这样的，功率太小了

另外，接收用的是收音机，你要知道，即使是最普通的现代晶体管收音机，接收增益也有几百倍的，如果是用那个电台配套的接收机，应该就根本收不到了。

---

liutom2 于 2014-6-17 00:37:26 发表了：

> 2047 发表于 2014-6-17 00:31
>
> 不，我的意思就是在临高自己烧玻璃管，然后抽气制作三极管，这个能做到？
>
> 要是这样的话，这样的无线电 ...

真空三极管，这要求可有点高了，玻璃简单，里面用的金属丝可要命了

---

2047 于 2014-6-17 00:40:05 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 00:37
>
> 真空三极管，这要求可有点高了，玻璃简单，里面用的金属丝可要命了

金属丝不是和灯丝差不多嘛？制作多有什么难度？能不能科普一下，最近查的严啊，资料来源都断绝了。

---

liutom2 于 2014-6-17 01:02:09 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-16 10:59
>
> 1918 年美国空军飞机上还用火花机呢。
>
> 你哪怕只能普及到团级，也是大成功。

哦，突然发现，维基有现成的说明，火花机正式在 1916 年停止使用了，之后存在的火花机基本上都是作为备用系统。

http://en.wikipedia.org/wiki/Spark-gap_transmitter

---

liutom2 于 2014-6-17 01:18:07 发表了：

> 2047 发表于 2014-6-17 00:40
>
> 金属丝不是和灯丝差不多嘛？制作多有什么难度？能不能科普一下，最近查的严啊，资料来源都断绝了。

那就说说灯泡吧，灯泡里需要三种丝，钨丝作为灯丝，钼丝作为灯丝的支架，杜美丝被密封在玻璃里作为导线。这三种丝狒狒们一样都做不出来，至于电子管，那里面需要的材料我不是很清楚，不过起码是需要白金丝，也许还需要些其他的金属丝？电子管种类很多的。关于电子管，可以看看这个文章。

http://phylab.szu.edu.cn/2008-5/2008520110517.htm

---

bingbing305 于 2014-6-17 02:56:48 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2014-6-17 03:17 编辑_

> liutom2 发表于 2014-6-17 01:18
>
> 那就说说灯泡吧，灯泡里需要三种丝，钨丝作为灯丝，钼丝作为灯丝的支架，杜美丝被密封在玻璃里作为导线。 ...

年产量不过千的三极管，就是全部用铂金丝，总量也不会超过 100 克。

1 克铂金是可以被拉成 1.6 公里长的细丝也不会断裂. 真空不行，用低压氮气也是能用的。

---

liutom2 于 2014-6-17 10:50:58 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-6-17 02:56
>
> 年产量不过千的三极管，就是全部用铂金丝，总量也不会超过 100 克。 1 克铂金是可以被拉成 1.6 公里长的细丝也 ...

现在还不知道狒狒们能不能加工白金丝，也许从紫明楼搜罗几个首饰匠？

不过起码在现阶段自制电子管绝对不是首选，毕竟从旧时空带的元件要先进太多倍了。

给你个现在在网上大量销售的套件看看吧，比狒狒们能自制的先进几十年，性能高几百倍。

这个是 8W 的版本

http://item.taobao.com/item.htm? ... &amp;id=17181296054

这个是 5W 的版本

http://item.taobao.com/item.htm? ... &amp;id=14101860692

---

威廉零世 于 2014-6-17 13:30:54 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 01:18
>
> 那就说说灯泡吧，灯泡里需要三种丝，钨丝作为灯丝，钼丝作为灯丝的支架，杜美丝被密封在玻璃里作为导线。 ...

1、近期自产电子管并不是为了实用，近期的无线电用穿越前带过来的套件足够了，自产电子管是为了尽快点亮电子学的科技树；2、电子管采用这些贵金属丝相对来说用量比较小，实验室方式下制备就够用，用坩埚提取难度不会太大；

---

eumenes 于 2014-6-17 13:39:55 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 12:04
>
> 关于火花机的干扰，这里有篇文章，大家可以看一看，后面有个曲线图，给出了 5M 发射频率的火花机实际发出的无 ...

这点干扰算个屁。

髡人总共才几个无线电台。

相比这些干扰没有电台用才是真的。

---

eumenes 于 2014-6-17 13:41:53 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 15:53
>
> 美军 1918 年步兵部队可没有电台，他们应该还背鸽子和用通讯员实际上 1918 年连坦克部队都普遍没装备电台，就 ...

髡人又不是要给每个连配一部电台。

两三千人的大部队配一部电台就行了。

---

eumenes 于 2014-6-17 13:42:36 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 11:10
>
> 土鳖党在 1949 年，不靠电台也搞定了全中国，因此在 163X 年，狒狒们的部队电台不能装备到工作队当然不能算问 ...

西柏坡的命令不靠电台难道靠通讯员送到全国各地？

---

eumenes 于 2014-6-17 13:43:21 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 11:35
>
> 土鳖其实对电台并不是特别重视，原因很简单，土鳖在无线电技术方面是落后的，因此土鳖军的电台通常只装备 ...

1633 年谁来对髡人的电台无线电定向啊？

---

liutom2 于 2014-6-17 13:56:32 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 13:41
>
> 髡人又不是要给每个连配一部电台。
>
> 两三千人的大部队配一部电台就行了。

前面说过了，军队集群是配的原时空带的成品电台

---

liutom2 于 2014-6-17 13:57:42 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-17 13:30
>
> 1、近期自产电子管并不是为了实用，近期的无线电用穿越前带过来的套件足够了，自产电子管是为了尽快点亮 ...

还是等我电力公司 701 厂能生产灯泡了再说吧，真空电子管是灯泡的副产品。

---

liutom2 于 2014-6-17 13:59:03 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 13:39
>
> 这点干扰算个屁。
>
> 髡人总共才几个无线电台。

嘿，500W 的发射功率，强大的干扰能力，和旧时空带过来的 100 多块的电台比，你觉得哪个更靠谱一些？

这根本就不可比的事情。

---

eumenes 于 2014-6-17 14:06:24 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 13:59
>
> 嘿，500W 的发射功率，强大的干扰能力，和旧时空带过来的 100 多块的电台比，你觉得哪个更靠谱一些？
>
> 这根 ...

旧时空带来的东西不能长生不老。

对髡人来说尽快实现自制自我更新能力比什么都重要。

用完了用坏了你准备养一群快马 800 里特急送信么？

照这逻辑军队也别用米涅了，大家继续用旧时空带来的西蒙诺夫半自动好了。

---

de9000 于 2014-6-17 14:11:16 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 13:56
>
> 前面说过了，军队集群是配的原时空带的成品电台

光原时空的肯定满足不了需求，各处各部门都要用呢

---

liutom2 于 2014-6-17 14:12:49 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 14:06
>
> 旧时空带来的东西不能长生不老。
>
> 对髡人来说尽快实现自制自我更新能力比什么都重要。

前面说的很清楚了，火花机是淘汰技术，在最近 10 年，肯定是利用旧时空的设备维持，同时点亮真空电子管，按我的时间表，真空三极管应该在三年内点亮。也就是 10 年内真空电子管就量产了，还要火花机干什么。

看好了我的计划，有 100 部正规电台，500 部手台，1000 台 5-8W 简易电报机，你打算把这 1600 部电台都部署到什么地方？

---

2047 于 2014-6-17 14:19:59 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 14:12
>
> 前面说的很清楚了，火花机是淘汰技术，在最近 10 年，肯定是利用旧时空的设备维持，同时点亮真空电子管，按 ...

8w 的电台能传播多远，山林阻隔也是一个问题啊？是短波的吗？

---

eumenes 于 2014-6-17 14:20:41 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 14:12
>
> 前面说的很清楚了，火花机是淘汰技术，在最近 10 年，肯定是利用旧时空的设备维持，同时点亮真空电子管，按 ...

你量产了么？你有 100%把握量产么？

火花电报机让髡人具备基础的无线电生产能力，这花得了多少钱？

髡人的军事技术优势起码有一半靠无线电技术。

就算你电子管顺利搞定，多开发火花电报机无非损失点钱——而且很有限的钱，一旦不能顺利完成而又没开发火花机，那造成的灾难是再多金钱都弥补不了的。

---

de9000 于 2014-6-17 14:38:10 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 14:12
>
> 前面说的很清楚了，火花机是淘汰技术，在最近 10 年，肯定是利用旧时空的设备维持，同时点亮真空电子管，按 ...

10 年都用旧时空设备，这肯定不可能。前面就说了工作队的悲剧不能再重演了。总而言之，现在各地工作部门，各支部队都需要无线电，决不可能等到所谓十年后，你现在就该想出一个折来，就算技术落后一点也没关系。先用上了最好。

---

de9000 于 2014-6-17 14:40:55 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 14:20
>
> 你量产了么？你有 100%把握量产么？
>
> 火花电报机让髡人具备基础的无线电生产能力，这花得了多少钱？

对，而且十年时间都不自产的话，最基本人员培训都谈不上

---

无头骑士 于 2014-6-17 14:57:08 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 01:18
>
> 那就说说灯泡吧，灯泡里需要三种丝，钨丝作为灯丝，钼丝作为灯丝的支架，杜美丝被密封在玻璃里作为导线。 ...

杜美丝是可以做的

镍在化学口熔炼回收金属的时候有提纯

利用电镀，可以做出来

---

无头骑士 于 2014-6-17 15:04:09 发表了：

按临高现状，半导体能做一部分，就是用不太上

---

威廉零世 于 2014-6-17 15:32:24 发表了：

类似火花发报，矿石接收这样的东西真心没必要，首先可用性相当差，电力消耗大，干扰大。其作用无非是在旧时空设备用完后，新的电子设备出现之前的瓜菜代而已。对促进电子产业的发展又没有多大作用。还浪费资源。

但是旧时空的晶体管设备只要保养得当，是完全可以支撑到真空管登场的。所以现在的问题是全力突破真空管这个障碍，而不是把有限的资源用在这些注定要淘汰的技术上

---

威廉零世 于 2014-6-17 15:36:34 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 13:57
>
> 还是等我电力公司 701 厂能生产灯泡了再说吧，真空电子管是灯泡的副产品。

对你把灯泡厂据为己有表示不满，口胡。你准备做什么？白炽灯？

其实现有条件下，做日光灯——低压汞灯似乎更靠谱，只是启辉器不好做，不过没关系，没有启辉器对开关动下手脚就可以了

---

威廉零世 于 2014-6-17 15:37:57 发表了：

> 2047 发表于 2014-6-17 14:19
>
> 8w 的电台能传播多远，山林阻隔也是一个问题啊？是短波的吗？

距离真不好说，和环境，还有天线这些关系很大，弄得好上百公里都没问题

---

威廉零世 于 2014-6-17 15:59:54 发表了：

从无线电波的原理说一下为什么火花发报不靠谱，而电子管才是王道

众所周知，无线电原理的同频感应实验是这样的：用一个钢叉(A)两端通电，电压到一定级别击穿空气放电，产生电磁波，与此同时，在一定距离外放一个模样一样的钢叉（B），则这个钢叉在前一个钢叉放电时也会有微弱的放电现象。这是因为钢叉 A 放电时产生的电磁波被 B 感应到。火花发报机就是利用的这个原理。这种设备缺点有二:1、电磁波没有放大装置，电能利用效率低，为了使电磁波被接收方收到，被迫提高发射功率到一个恐怖的级别；问题是在这种技术条件下，接收设备用的是矿石机——也没有放大装置。其结果就是发射功率必须进一步提高；2、这种设备没有检波环节，输出的电磁波频谱及其紊乱，对周围的电子设备会造成及其严重的干扰。

电子管的出现解决了这个问题：电子管包括后面出现的半导体晶体管的最大作用就是放大，一支电子管可以把电波无损放大几十倍——信号内容不变，但强度增大几十倍，还可以多支级联，多级放大，这样输入功率就可以降低了。在接收端也一样，我们小时候看见的电子管收音机有两管、三管什么的，也是将接收到的信号多级放大，还原成声音。另外，通过电子管、电感、电容组合成的滤波装置可以很好的控制输出频谱，使输出的电磁波只占用很小的频段，基本消除了干扰。

有了电子管放大的发射设备，发报机什么的不过是小菜一碟，更重要的是以此为基础，一个划时代的产物——广播电台将就此诞生。通过增加一点不算复杂的电路，将声音的波形加载在输出的电波上，就可以实现无线电广播了。在临高这种环境，输出足够大的话，周边近一点的地方根本不需要放大，直接上矿石收音机。远一点的像广州这些地方，卖几台奢侈品级别的三管机，配手摇发电机什么的。想想看，那是什么场景：临高人民广播电台，现在播放文主席新年致辞。。。。。。

---

de9000 于 2014-6-17 16:15:16 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-17 15:59
>
> 从无线电波的原理说一下为什么火花发报不靠谱，而电子管才是王道
>
> 众所周知，无线电原理的同频感应实验是 ...

火花再不靠谱，历史上也用过很多年，直到 20 世纪 20 年代。

而你的电子管按前面说法要等十年，你觉得元老院等得了吗？

---

de9000 于 2014-6-17 16:16:27 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-17 15:32
>
> 类似火花发报，矿石接收这样的东西真心没必要，首先可用性相当差，电力消耗大，干扰大。其作用无非是在旧时 ...

哪有什么有限资源，别总是等等，现在元老们可以不急需用，但底下各部门呢，各部队呢？要命的啊

---

eumenes 于 2014-6-17 16:28:52 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-17 15:59
>
> 从无线电波的原理说一下为什么火花发报不靠谱，而电子管才是王道
>
> 众所周知，无线电原理的同频感应实验是 ...

如果火花机主要缺陷是发报时干扰相邻的发报机，那这问题对髡人完全可以忍受。

外派的船只军队发报的时候，只怕方圆百里根本没有第二台发报机。

---

eumenes 于 2014-6-17 16:30:58 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-17 15:32
>
> 类似火花发报，矿石接收这样的东西真心没必要，首先可用性相当差，电力消耗大，干扰大。其作用无非是在旧时 ...

髡人最宝贵的资源是从旧时空带来的东西。

火花机的意义在于尽快替代这些东西的消耗。

对髡人来说技术装备的首要要求是技术起点低能尽快实现自我更新。

---

liutom2 于 2014-6-17 18:17:34 发表了：

> 2047 发表于 2014-6-17 14:19
>
> 8w 的电台能传播多远，山林阻隔也是一个问题啊？是短波的吗？

当然是短波的，8W 短波台如果用天波的话 500 公里应该是可以的，晚上有可能传的更远。

其实就是 50W 业余短波电台也没多少钱，真要想弄套件也就 500 块，有些人把电台想的太复杂了。

---

liutom2 于 2014-6-17 18:19:33 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 14:20
>
> 你量产了么？你有 100%把握量产么？
>
> 火花电报机让髡人具备基础的无线电生产能力，这花得了多少钱？

你对火花机的了解太少了点，那破东西真好用早就用了，实际上全是固定设施和船用的，没听说过有陆地上使用的移动火化机。

---

liutom2 于 2014-6-17 18:21:06 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 14:38
>
> 10 年都用旧时空设备，这肯定不可能。前面就说了工作队的悲剧不能再重演了。总而言之，现在各地工作部门 ...

莫名其妙，工作队遭到土匪攻击是不可避免的，遭到损失也是不可避免的，没听说过还要用电台来保证这个的。

---

liutom2 于 2014-6-17 18:22:33 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 14:40
>
> 对，而且十年时间都不自产的话，最基本人员培训都谈不上

真新鲜呀，1600 部投入使用的电台，居然连最基本人员都培训不出来？你这都什么逻辑？

现有装备狒狒们 5 年都用不上，因为带的太多了。

---

de9000 于 2014-6-17 18:24:23 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 18:22
>
> 真新鲜呀，1600 部投入使用的电台，居然连最基本人员都培训不出来？你这都什么逻辑？
>
> 现有装备狒狒们 5 年 ...

1600 部算啥多啊，光舰船一分就得占一大半，各地派遣人员一分又得占一半，剩下给土著民，各基层单位还能有几部？还不用提报废，损失，损害的

---

liutom2 于 2014-6-17 18:26:45 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-17 15:36
>
> 对你把灯泡厂据为己有表示不满，口胡。你准备做什么？白炽灯？
>
> 其实现有条件下，做日光灯——低压汞灯似 ...

灯泡厂电力公司要了，谁让电力公司是主要使用单位呢。

这帮人连吹灯泡，拉钨丝还没搞定呢，更高级的玩意儿就别折腾了。日光灯也需要灯丝，还需要荧光粉，内充氩气和汞蒸气，这些都够狒狒们一折腾的了。

---

深潜者 于 2014-6-17 18:27:48 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 14:20
>
> 你量产了么？你有 100%把握量产么？
>
> 火花电报机让髡人具备基础的无线电生产能力，这花得了多少钱？

火花发报机的问题是会被穿越前带电台和几年后生产的电子管电台挤死。

穿越前带电台足以用到临高能生产出电子管的了。

而火花发报机的干扰问题，导致其没办法大规模使用，小规模的话用自带电台更划算

---

liutom2 于 2014-6-17 18:30:58 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 16:28
>
> 如果火花机主要缺陷是发报时干扰相邻的发报机，那这问题对髡人完全可以忍受。
>
> 外派的船只军队发报的时 ...

临高总台、高雄总台、济州总台同时会有多台发报机工作，用火花机是绝对不行的，然后，火花机是接收不了现代电台的信号的，因为功率太弱了，你自己说这火花机怎么用？

最终结果是军舰上装一个火化发射机发报，然后再拿一台电子管收音机收报，这么奇葩的主意是怎么想出来的呢？

---

liutom2 于 2014-6-17 18:33:15 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 18:24
>
> 1600 部算啥多啊，光舰船一分就得占一大半，各地派遣人员一分又得占一半，剩下给土著民，各基层单位还能有 ...

电台是黑科技，目前最多装备到营级单位，你是说狒狒们有了 1600 个营级单位了？

把无线电技术扩散到 1600 个单位，结果就是彻底失去保密性，不定哪天就丢一台，然后狒狒们就要倒霉了。

---

liutom2 于 2014-6-17 18:40:38 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-17 15:37
>
> 距离真不好说，和环境，还有天线这些关系很大，弄得好上百公里都没问题

通联距离是很复杂的，要看发射功率和接收灵敏度，同样的发射功率，接收机的灵敏度不够，也是收不到的，同样距离，有可能一台收的到另一台收不到，这要看电台的灵敏度参数的。

---

de9000 于 2014-6-17 18:56:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-6-17 18:27
>
> 火花发报机的问题是会被穿越前带电台和几年后生产的电子管电台挤死。
>
> 穿越前带电台足以用到临高能生产出 ...

十年啊，你确定带的够用？

---

de9000 于 2014-6-17 18:57:03 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 18:33
>
> 电台是黑科技，目前最多装备到营级单位，你是说狒狒们有了 1600 个营级单位了？
>
> 把无线电技术扩散到 1600 个 ...

不光是军队啊，光舰船需要量就不少，你还要考虑储备和损耗，还有大陆各单位部门要不要。

---

de9000 于 2014-6-17 18:57:45 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 18:33
>
> 电台是黑科技，目前最多装备到营级单位，你是说狒狒们有了 1600 个营级单位了？
>
> 把无线电技术扩散到 1600 个 ...

遗失了就会倒霉，那更要赶紧自产了

---

liutom2 于 2014-6-17 19:53:13 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 18:56
>
> 十年啊，你确定带的够用？

足够了，你一直没弄明白一件事，在临高控制区，狒狒们会架设有线电报，也就是说只要公路修通的地方原则上就会通有线电报，真正需要无线电报的单位是很少的，具体的我前面列出来了。

---

liutom2 于 2014-6-17 19:57:49 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 18:57
>
> 不光是军队啊，光舰船需要量就不少，你还要考虑储备和损耗，还有大陆各单位部门要不要。

首先，只有舰队旗舰才有资格装备无线电，当前只有元老舰长的船才能装备无线电，未来也只有分舰队旗舰才有资格装备，你不但不懂无线电，对保密也完全不懂，无线电是属于绝对机密，原则上只有元老才能使用。只有确认归化民完全可靠，且安全有一定保证的情况下，才会给归化民单位配备无线电。

作为基层单位来说，他们已经装备了望远镜、米尼枪、手榴弹，已经具有压倒性的技术优势了，这样都不行的话，给他们无线电也不过是把无线电丢了而已。对狒狒们来说，牺牲几十甚至几百归化民和丢失一部电台哪个更致命这还用说吗？

---

深潜者 于 2014-6-17 20:10:01 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 18:56
>
> 十年啊，你确定带的够用？

火花电报机会互相干扰，实际能使用的数量也就是那个样。如果用穿越带无线设备的话，通过替换满足 10 年使用轻轻松松的

---

eumenes 于 2014-6-17 20:35:15 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-6-17 18:27
>
> 火花发报机的问题是会被穿越前带电台和几年后生产的电子管电台挤死。
>
> 穿越前带电台足以用到临高能生产出 ...

髡人的电子管现在在哪儿呢？

把希望寄托在一个现在影子还没有的东西上不觉得托大么？

你现在哪怕能实验室能造出两个电子管也算了。

结果现在就是空气，连根毛都没有。

然后你拍胸脯说这玩意在旧世界带来的设备完蛋前一定能搞定——你敢担保别人敢信么？

---

eumenes 于 2014-6-17 20:36:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-6-17 20:10
>
> 火花电报机会互相干扰，实际能使用的数量也就是那个样。如果用穿越带无线设备的话，通过替换满足 10 年使用 ...

火花电报机有一千一万个缺点，它是髡人现阶段唯一能自制无线电器材一个优点足矣。

等造出了电子管再来说火花这不行那不行也来得及。

---

de9000 于 2014-6-17 20:36:44 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 19:57
>
> 首先，只有舰队旗舰才有资格装备无线电，当前只有元老舰长的船才能装备无线电，未来也只有分舰队旗舰才有 ...

未来船队光旗舰配备肯定不行，各分舰队首领舰一样需要。不要为了满足你们的恶趣味，就真拖到十年后才生产

---

威廉零世 于 2014-6-17 21:21:29 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 18:56
>
> 十年啊，你确定带的够用？

要不了 10 年，以现在的水平，可以开始研制了，其技术难点远低于电网技术

---

无头骑士 于 2014-6-17 21:21:56 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 20:36
>
> 火花电报机有一千一万个缺点，它是髡人现阶段唯一能自制无线电器材一个优点足矣。
>
> 等造出了电子管再来 ...

放大信号的电子管是可以做的出来的

现在受限的应该是寿命吧……因为远未达到真空

20 世纪才能搞出工业级真空

---

无头骑士 于 2014-6-17 21:37:26 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-17 16:15
>
> 火花再不靠谱，历史上也用过很多年，直到 20 世纪 20 年代。
>
> 而你的电子管按前面说法要等十年，你觉得元老院 ...

不要那么久啦，能做！

现在就能做

我没空写文章，最近甲方催图催得紧

电解车间不是只电解铜，活泼金属全靠他，电解来制备金属钙，铝，“镁？”之类的活泼金属，利用简陋的活塞真空泵抽空

然后把这些玩意当除气剂丢进去加热，基本上能得到可以用的真空

白金丝不难的，有铂就行，没有就靠工业口也探矿的同志们想想办法了……

锗石的话，隔壁就有泥煤矿，就是只能做肥料的那种，金属锗亲有机物，拿泥煤去炼焦，顺便产点锗，还能搞些汽柴油

---

无头骑士 于 2014-6-17 21:41:41 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-17 13:57
>
> 还是等我电力公司 701 厂能生产灯泡了再说吧，真空电子管是灯泡的副产品。

厂长，除了以上说的，做电子管还有什么要解决的问题吗

---

深潜者 于 2014-6-17 22:18:56 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-17 20:35
>
> 髡人的电子管现在在哪儿呢？
>
> 把希望寄托在一个现在影子还没有的东西上不觉得托大么？

还要考虑一个大问题，一旦火花电报机工作，几百 km 甚至更远处的电报机就全被干扰了

---

威廉零世 于 2014-6-18 08:43:44 发表了：

> 无头骑士 发表于 2014-6-17 21:41
>
> 厂长，除了以上说的，做电子管还有什么要解决的问题吗

真空，钨丝，钼丝等贵金属的提取和制备

---

liutom2 于 2014-6-18 09:29:15 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-6-17 22:18
>
> 还要考虑一个大问题，一旦火花电报机工作，几百 km 甚至更远处的电报机就全被干扰了

500 瓦火花机估计能干扰全中国

---

de9000 于 2014-6-18 09:35:10 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-18 09:29
>
> 500 瓦火花机估计能干扰全中国

按这说法，人类前五十年的无线电时代压根啥用没有啊。

那我就奇怪了，日本对华，对俄用的发报机到底是啥货色？

---

深潜者 于 2014-6-18 12:20:08 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 09:35
>
> 按这说法，人类前五十年的无线电时代压根啥用没有啊。
>
> 那我就奇怪了，日本对华，对俄用的发报机到底是 ...

你要考虑临高的条件与上个世纪完全不同呀！

临高有穿越前电台储备，只要控制使用，完全能支撑到电子管发明。而火花电报机因为干扰问题，无法大规模应用以替换穿越前电台。既然如此，何必上火花电台这种半调子呢？

---

liutom2 于 2014-6-18 12:36:49 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 09:35
>
> 按这说法，人类前五十年的无线电时代压根啥用没有啊。
>
> 那我就奇怪了，日本对华，对俄用的发报机到底是 ...

只要你肯让执委会立即封存所有的现代电台，从此以后只允许用火花机，那就行了。

真空电子管出来以后，火花机很快就被禁止使用了，因为它严重干扰性能更优良的真空电子管电台。

人类当然不是大傻子，火花机的使用长达 30 年，而真空三极管生产出来后没几年，火花机就成了备份系统。

---

liutom2 于 2014-6-18 12:39:26 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 09:35
>
> 按这说法，人类前五十年的无线电时代压根啥用没有啊。
>
> 那我就奇怪了，日本对华，对俄用的发报机到底是 ...

另外，日本对华和对俄当然是用的海底电缆电报呀，这东西远比无线电好使，你不会认为一个必须装在船上，或者装在陆地上必须配个厂房的发报机用起来很方便吧？火花机时代可是不存在什么便携式电台的，连车载的都没有，第一代车载电台就是电子管的了，至于人能背着走的，电子管时代一个人根本不行，至少要 3 个人，晶体管时代才凑合了。

---

无头骑士 于 2014-6-18 15:33:21 发表了：

> 威廉零世 发表于 2014-6-18 08:43
>
> 真空，钨丝，钼丝等贵金属的提取和制备

白金不知道哪儿有

钼和钨是伴生矿，广东五华县白石有产，埋深浅开采难度低，还有水路

能不能炼我就不清楚了，要问工业的。挖反正能挖到

---

深潜者 于 2015-8-1 21:01:22 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-18 12:39
>
> 另外，日本对华和对俄当然是用的海底电缆电报呀，这东西远比无线电好使，你不会认为一个必须装在船上，或 ...

光考虑接收的话，矿石机的性能也不错。“矿石收音机论坛”的说法是：您说的很对，矿机老了，但其灵敏度和选择性并不差。在上海火车南站地区，二楼用窗外支撑有线电视电缆的钢缆作为天线，用三眼电源插座中接地脚为地线，采用 SC2-300 耳机，可以收到上海市所有中波广播电台的广播，不串台。

---

dxgood 于 2015-8-1 23:50:52 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 10:34
>
> 首先，自原时空携带的无线电台成品有 100 套，这是特级物资，由执委会分配，主要配置大的分基地，重要贸易站 ...

电子管可是爱迪生时代就发明了

---

Scat 于 2015-8-2 00:02:05 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 10:34
>
> 首先，自原时空携带的无线电台成品有 100 套，这是特级物资，由执委会分配，主要配置大的分基地，重要贸易站 ...

舰队内通讯可以用啊

---

Scat 于 2015-8-2 00:05:10 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-18 12:39
>
> 另外，日本对华和对俄当然是用的海底电缆电报呀，这东西远比无线电好使，你不会认为一个必须装在船上，或 ...

操江铺过日本到朝鲜的海底电缆

---

liutom2 于 2015-8-2 00:09:48 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-2 00:05
>
> 操江铺过日本到朝鲜的海底电缆

马可尼当年做完了欧洲到美洲的无线电通讯试验，结果最终大规模投入使用的还是海底电缆电报

---

liutom2 于 2015-8-2 00:31:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-1 21:01
>
> 光考虑接收的话，矿石机的性能也不错。“矿石收音机论坛”的说法是：您说的很对，矿机老了，但其灵敏度和 ...

大哥，他用矿石机收听的是 100W 以上的电台广播呀，还是近距离的，一般都在 100 公里以内。

---

横剑浮云 于 2015-8-2 02:37:27 发表了：

其实没必要搞神马火花机，成品电台也不用特别多，现代的大功率电子管体积也比较小了，直接带几千个电子管回去就行，接收端的用晶体管就好，这个体积也很很小，价格也便宜。其他电子元件如电容、电阻、线圈之类，临高也能够生产。使用带去的电子管和晶体管储备够用 20 年以上不成问题，那时候电子管估计也能够自产了。

---

深潜者 于 2015-8-2 05:31:55 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-8-2 05:45 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-2 00:31
>
> 大哥，他用矿石机收听的是 100W 以上的电台广播呀，还是近距离的，一般都在 100 公里以内。

这至少说明矿石机的性能并不比早期电子管机有着数量级上的差距。用未来的临高产第一代电子管做的接收机说不定还没比这个好太多呢！（不过临高库存元件太多了，完全可以等待电子管完善后再用）

话说就算没有电子管，也不是不能进行信号放大呀！

可利用红锌矿的负伏安特性进行放大，或者用基于听筒、话筒耦合的炭精放大器（用于早期远程电话系统，增益 10~15dB）。反正电报机不在乎“通音质量”

---

liutom2 于 2015-8-2 09:33:58 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2015-8-2 02:37
>
> 其实没必要搞神马火花机，成品电台也不用特别多，现代的大功率电子管体积也比较小了，直接带几千个电子管回 ...

电子管的寿命比晶体管的差多了，既然是带，直接带集成电路的电台就足够了，几 W 的功率管才几块钱一个。

接收机就更简单了，买短波收音机，几十块钱一个，效果比狒狒自己土造的强百倍。

---

liutom2 于 2015-8-2 09:35:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 05:31
>
> 这至少说明矿石机的性能并不比早期电子管机有着数量级上的差距。用未来的临高产第一代电子管做的接收机说 ...

哎，您学过电路吗？矿石机就等于是个二极管，那是没有放大功能的，完全靠电台的发射功率推动耳机，而最差的电子管也是有放大功能的，性能是倍数的差距。

---

深潜者 于 2015-8-2 09:37:54 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-8-2 09:38 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-2 09:35
>
> 哎，您学过电路吗？矿石机就等于是个二极管，那是没有放大功能的，完全靠电台的发射功率推动耳机，而最差 ...

用红锌矿的版本可以呀！

**20071016_5ccf70fe2d095c24e836cYVYfQd346vB.jpg**
(102.78 KB, 下载次数: 0)

下载附件
&nbsp;&nbsp;保存到相册

负阻耦合放大电路

昨天 13:37 上传

---

liutom2 于 2015-8-2 09:56:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 09:37
>
> 用红锌矿的版本可以呀！
>
> 20071016_5ccf70fe2d095c24e836cYVYfQd346vB.jpg (102.78 KB, 下载次数: 0)
>
> ...

这东西应该是理论上能行，问题是实际上没有大规模用过。

---

Scat 于 2015-8-2 10:02:06 发表了：

二极管可以用自制半导体材料吧，三极管肯定得先电子管了，话说这不就是几毛钱一个当初带十万个也不占什么地方

---

深潜者 于 2015-8-2 10:14:22 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 09:56
>
> 这东西应该是理论上能行，问题是实际上没有大规模用过。

虽说临高不需要，但其他 19 世纪水平穿的话，在搞不定电子管之前用这些似乎挺好的。

---

liutom2 于 2015-8-2 12:38:08 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-2 10:02
>
> 二极管可以用自制半导体材料吧，三极管肯定得先电子管了，话说这不就是几毛钱一个当初带十万个也不占什么地 ...

带一集装箱估计能用到晶体管技术出来了，毕竟绝大部分通讯都应该是用的有线电报。

---

liutom2 于 2015-8-2 12:39:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 10:14
>
> 虽说临高不需要，但其他 19 世纪水平穿的话，在搞不定电子管之前用这些似乎挺好的。

其他的没准备的，妥妥的上火花机了，在那个时代电报可是战略武器，不可能部署到低级单位。

---

深潜者 于 2015-8-2 12:41:53 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 12:39
>
> 其他的没准备的，妥妥的上火花机了，在那个时代电报可是战略武器，不可能部署到低级单位。

就没有比火花机更好的方案？电弧发射机、高频发电机式发射机也都是基于火花隙的吗？

用红锌矿振荡发生器的话，可否省去火花隙？

---

liutom2 于 2015-8-2 12:51:35 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 12:41
>
> 就没有比火花机更好的方案？电弧发射机、高频发电机式发射机也都是基于火花隙的吗？
>
> 用红锌矿振荡发生器 ...

火花机是最简单的，其实主要是接收部分的问题，最早的收信机就是一个二极管接耳机，等于发射机的功率必须保证接收点的接收功率还能推动耳机发声，这功率需求可是几百倍的差别。

---

深潜者 于 2015-8-2 12:58:47 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 12:51
>
> 火花机是最简单的，其实主要是接收部分的问题，最早的收信机就是一个二极管接耳机，等于发射机的功率必须 ...

只要能推动发声即可，声音多大没关系。在耳机旁放个炭精听筒即可解决信号放大问题。

---

liutom2 于 2015-8-2 13:00:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 12:58
>
> 只要能推动发声即可，声音多大没关系。在耳机旁放个炭精听筒即可解决信号放大问题。

总之在没有放大功能之前，只能加大发射机的功率，想当年马可尼那个发射机可是 10KW 的功率。

---

深潜者 于 2015-8-2 13:07:48 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 13:00
>
> 总之在没有放大功能之前，只能加大发射机的功率，想当年马可尼那个发射机可是 10KW 的功率。

那个是洲际通信嘛！而且技术水平还很原始。不知道袖珍耳机和听筒的生产难度有多大，不管怎么说应该比电子管小得多吧？

---

liutom2 于 2015-8-2 13:28:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 13:07
>
> 那个是洲际通信嘛！而且技术水平还很原始。不知道袖珍耳机和听筒的生产难度有多大，不管怎么说应该比电子 ...

哪儿用的着袖珍的，就弄个大个的扣脑袋上

---

深潜者 于 2015-8-2 13:30:40 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 13:28
>
> 哪儿用的着袖珍的，就弄个大个的扣脑袋上

这里不是想用一个很袖珍的耳机发很弱的声，再通过耦合的炭精听筒接收以驱动更“大”功率耳机吗！

---

liutom2 于 2015-8-2 13:34:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 13:30
>
> 这里不是想用一个很袖珍的耳机发很弱的声，再通过耦合的炭精听筒接收以驱动更“大”功率耳机吗！

弄个头戴式耳机就足够了，找个耳朵好点的就行，技术上难度低多了。

马可尼当时的问题是频率不合适，用的是长波，如果用短波天波的话很可能功率用不了这么大。

---

深潜者 于 2015-8-2 13:36:53 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 13:34
>
> 弄个头戴式耳机就足够了，找个耳朵好点的就行，技术上难度低多了。
>
> 马可尼当时的问题是频率不合适，用 ...

在这个设计中那个大功率耳机才是头戴式的呀！当然考虑到带不了大功率发射机的小舰只需要对舰通信，或许早期无线电时代不需要那么灵敏的接收装置。

---

横剑浮云 于 2015-8-2 13:48:43 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 09:33
>
> 电子管的寿命比晶体管的差多了，既然是带，直接带集成电路的电台就足够了，几 W 的功率管才几块钱一个。
>
> ...

集成电路的麻烦是坏一片，整个功能玩完，分立元件就好多了，而且分立元件便于教学，用于储备技术人才啊，上芯片的话，按新中国的发展，从 50 年代点亮晶体管半导体技术，要到 70 年代才有比较成熟的数字集成电路啊。

---

liutom2 于 2015-8-2 14:04:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 13:36
>
> 在这个设计中那个大功率耳机才是头戴式的呀！当然考虑到带不了大功率发射机的小舰只需要对舰通信，或许早 ...

耳机的灵敏度就足够了，火花机发射功率大，正好匹配。

---

liutom2 于 2015-8-2 14:06:38 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2015-8-2 13:48
>
> 集成电路的麻烦是坏一片，整个功能玩完，分立元件就好多了，而且分立元件便于教学，用于储备技术人才啊， ...

你可以看看前面我贴的业余电台，那就是成品的，实际上集成电路的寿命比分立元件的还长，因为集成电路的工艺水平更高，内部的保护功能更完善。

电子管到晶体管的发展资料狒狒们手里也有，样品也带了，所以这方面是不成问题的。

---

深潜者 于 2015-8-2 14:10:14 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 14:04
>
> 耳机的灵敏度就足够了，火花机发射功率大，正好匹配。

我在想能否做成陆军机动用电台，这就需要高灵敏接收系统了。

---

liutom2 于 2015-8-2 15:07:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 14:10
>
> 我在想能否做成陆军机动用电台，这就需要高灵敏接收系统了。

没必要，距离越远，电台的战略优势就越大，距离越近，电台的战术优势就越小，所以你还是不要纠结陆军机动电台了。

---

深潜者 于 2015-8-2 15:10:26 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 15:07
>
> 没必要，距离越远，电台的战略优势就越大，距离越近，电台的战术优势就越小，所以你还是不要纠结陆军机动 ...

有线铺设来不及呀！不用电台怎么指挥各军/师/团？

---

liutom2 于 2015-8-2 15:25:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 15:10
>
> 有线铺设来不及呀！不用电台怎么指挥各军/师/团？

大概团级单位就有元老指挥了，会配备一部电台，至于其他低级单位，敌人的通讯水平不会比伏波军还高的。

---

Scat 于 2015-8-2 15:26:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 15:10
>
> 有线铺设来不及呀！不用电台怎么指挥各军/师/团？

战役指挥靠地图，传令兵拿着发。战术指挥靠号和鼓。炮兵指挥靠旗语

---

深潜者 于 2015-8-2 15:27:49 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 15:25
>
> 大概团级单位就有元老指挥了，会配备一部电台，至于其他低级单位，敌人的通讯水平不会比伏波军还高的。

这里继续我上面的讨论呀！临高有充足的“自组装”电台撑到电子管成熟。当然不用考虑这些问题。

---

深潜者 于 2015-8-2 15:29:23 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-2 15:26
>
> 战役指挥靠地图，传令兵拿着发。战术指挥靠号和鼓。炮兵指挥靠旗语

请追溯我上文的歪楼讨论，我说的不是伏波军呀！

---

liutom2 于 2015-8-2 15:39:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 15:27
>
> 这里继续我上面的讨论呀！临高有充足的“自组装”电台撑到电子管成熟。当然不用考虑这些问题。

我最前面有个帖子，里面是现在市场上的业余无线电台套件，不到 100 块 1 套，我计划是带 1000-2000 套，另外易损的功率器件带它几万个，我估计用二十年都没什么问题。

---

深潜者 于 2015-8-2 15:42:20 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 15:39
>
> 我最前面有个帖子，里面是现在市场上的业余无线电台套件，不到 100 块 1 套，我计划是带 1000-2000 套，另外易 ...

但如果临高在 20 年内平定天下了，这点库存就有些不够了吧？

---

liutom2 于 2015-8-2 16:27:24 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 15:42
>
> 但如果临高在 20 年内平定天下了，这点库存就有些不够了吧？

仍然是足够的，因为无线电从来就不是通讯的主流，主流都是有线电报，这个无论是速度还是通讯量无线电都比不了。

无线电主要还是移动通讯，也就是移动中的军队、舰船、飞机用的多，地面固定设施用有线电报就足够了，这个难度低的多的多了。

---

深潜者 于 2015-8-2 16:34:07 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 16:27
>
> 仍然是足够的，因为无线电从来就不是通讯的主流，主流都是有线电报，这个无论是速度还是通讯量无线电都比 ...

平定天下后伏波野战军都该有几十万了吧？而且还要开拓环球，上千个电台怎么会够？

---

liutom2 于 2015-8-2 16:39:14 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 16:34
>
> 平定天下后伏波野战军都该有几十万了吧？而且还要开拓环球，上千个电台怎么会够？

又不用全都装备无线电，海军舰队只有旗舰级的才装备无线电，陆军只有军团指挥部才装备。

这个开贴就算过，整个中国范围内大概只需要 100 部左右的电台，1000 部电台基本上都全世界用的了。

你还别说不够，在无线电刚发展起来的时候全球范围内未必有 1000 个电台。

---

深潜者 于 2015-8-2 16:45:35 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 16:39
>
> 又不用全都装备无线电，海军舰队只有旗舰级的才装备无线电，陆军只有军团指挥部才装备。
>
> 这个开贴就算 ...

但这是数量不足时的被迫选择呀！如果能通过合适的波长分配与较低噪声的发射机避免严重干扰，为什么不装备更多？

---

liutom2 于 2015-8-2 16:52:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 16:45
>
> 但这是数量不足时的被迫选择呀！如果能通过合适的波长分配与较低噪声的发射机避免严重干扰，为什么不装备 ...

按你的意思大概就得每个士兵都拿个手机才好，要知道没有无线电也打了几千年的仗，你对付一帮连无线电是什么的敌人还要嫌电台少了，这是什么精神？

---

深潜者 于 2015-8-2 16:58:13 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-8-2 17:04 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-2 16:52
>
> 按你的意思大概就得每个士兵都拿个手机才好，要知道没有无线电也打了几千年的仗，你对付一帮连无线电是什 ...

电台又不光是打架用的，对于航海者很有帮助呀！如果产量够，一船一个不算多。

你认为电台那点够了的前提是新造电台会干扰精密旧电台的使用，如果能避免的话，自然是多多益善。

PS 旧时空带来的“高级”电台其实可以用来代替跨海电报线路的，作为两地电报网络的连接点。

---

liutom2 于 2015-8-2 17:06:50 发表了：

海军没有电台也玩了上千年，信号旗、信号灯都可以有效的交换信息，没必要非用电台

---

klause 于 2015-8-5 10:15:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-1 21:01
>
> 光考虑接收的话，矿石机的性能也不错。“矿石收音机论坛”的说法是：您说的很对，矿机老了，但其灵敏度和 ...

这个性能相当悲剧了啊，真心不如直接上大喇叭，省钱覆盖还不错

---

klause 于 2015-8-5 10:21:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-2 16:58
>
> 电台又不光是打架用的，对于航海者很有帮助呀！如果产量够，一船一个不算多。
>
> 你认为电台那点够了的前提 ...

有线通信不是无线通信能替代的，有线通信一直都是绝对的骨干网，无线只是补充，特别是远距离。千万不要觉得高级电台能代替有线网，到时候一个黑子爆发全网不通就笑话大了，就是平时电离层不稳定的时候，也是非常影响通信质量，可以说一年四季短波通信效果都不同的。还有就是无线通信的通信容量时间一长是很大的问题。

---

深潜者 于 2015-8-5 12:13:17 发表了：

> klause 发表于 2015-8-5 10:21
>
> 有线通信不是无线通信能替代的，有线通信一直都是绝对的骨干网，无线只是补充，特别是远距离。千万不要觉 ...

相同技术水平下无线当然不能代替有线（也不是完全不能，在光纤之前，微波中继不是主流？）。但我说的根本不是在一个技术水平下的呀！

临高用旧时空电台代替跨海电报系统的话自然更有性价比！把旧时空电台放在海洋两端的电报局内用于转接而已。

---

如水般飞舞 于 2015-8-5 19:49:57 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-5 12:13
>
> 相同技术水平下无线当然不能代替有线（也不是完全不能，在光纤之前，微波中继不是主流？）。但我说的根本 ...

那丢字率会非常感人。常用不可行。

---

深潜者 于 2015-8-5 19:51:41 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2015-8-5 19:49
>
> 那丢字率会非常感人。常用不可行。

靠校验码能行否？

---

xq77109 于 2015-8-5 21:35:30 发表了：

大不了战场上放电话线。临高位面的战场有多大范围。

---

如水般飞舞 于 2015-8-5 23:27:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-5 19:51
>
> 靠校验码能行否？

不能，主要是跨海无线电受天气和海水温度等影响非常大。这是无解的。典型是音乐台这类雷达的原理，电磁波在空中的路径守海水状况和天气影响由直线变弧线。哪怕是二战，各国海军都在岛屿上建立了一堆转发站。这些转发站接收到舰队的无线电后用海底电缆转发出去。充分说明了跨海无线电的不靠谱。彻底解决这个问题要到海事通信卫星出现了。

---

liutom2 于 2015-8-6 01:14:48 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2015-8-5 23:27
>
> 不能，主要是跨海无线电受天气和海水温度等影响非常大。这是无解的。典型是音乐台这类雷达的原理，电磁波 ...

短波主要靠电离层反射，而电离层状态经常会受气候及太阳活动等影响，不过近距离的还是可以的，几百到 1000 公里吧。

---

klause 于 2015-8-6 11:10:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-5 12:13
>
> 相同技术水平下无线当然不能代替有线（也不是完全不能，在光纤之前，微波中继不是主流？）。但我说的根本 ...

当时还是靠大量的通信电缆为主的，有线的起点低效果稳定一开始就是主力。用旧时空电台代替跨海电报系统只会是权益之计的。

---

klause 于 2015-8-6 11:16:44 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-6 01:14
>
> 短波主要靠电离层反射，而电离层状态经常会受气候及太阳活动等影响，不过近距离的还是可以的，几百到 1000 ...

一年四季的各个短波波段效果都不一样的，以至于即使是功率很大的广播电台在每年都有秋冬和春夏两套不同的频率表。有听短波经验的就知道，收听中信号起起伏伏，突然直接就没有的事情不要太多。还有就是无线系统的频率容量不是无限的，短期只有少量电台时候不明显长期的话根本不敷使用，有线系统就简单了，直接再拉一根就翻倍了。无线系统始终只能是配角，即使现在移动通信如此发达的年代，信号还是要皈依到基站最后还是入了有线系统。

---

klause 于 2015-8-6 11:18:39 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 14:04
>
> 耳机的灵敏度就足够了，火花机发射功率大，正好匹配。

火花机整体功率很大，但是能发射出去的却只有不大的一部分，然后还在无用频段上再分布一部分，没有想象中美好。

---

liutom2 于 2015-8-6 11:35:16 发表了：

> klause 发表于 2015-8-6 11:18
>
> 火花机整体功率很大，但是能发射出去的却只有不大的一部分，然后还在无用频段上再分布一部分，没有想象中 ...

火花机发射功率很大，但其中有用的很小，剩下的绝大部分都是干扰功率，所以电子管一出来直接就被禁止了

---

klause 于 2015-8-6 11:36:37 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-2 15:39
>
> 我最前面有个帖子，里面是现在市场上的业余无线电台套件，不到 100 块 1 套，我计划是带 1000-2000 套，另外易 ...

100 块估计是蛙鸣套件，这个套件只能在很小的频率范围工作发射是 7.023 接受 7.023-026，或者是 panda 套件 7.000 – 7.070MHz14.175 – 14.325MHz。这些在它的工作频率内实际能容纳的通讯信道数有点蛋疼且功率很小，买千套的话能同时进入收发的数量很有限，大部分只能在轮候中等待，效率其实是有问题的，还有在不利的传播条件下没有太多频段可以选择的问题。起码也要搞 X1m，X108,mchf 一类的，功率有一定基础，频率覆盖全，性能稳定。

---

klause 于 2015-8-6 11:38:56 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-6 11:40 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-6 11:35
>
> 火花机发射功率很大，但其中有用的很小，剩下的绝大部分都是干扰功率，所以电子管一出来直接就被禁止了

这个说法不全面的，火花机发 50 瓦出去要配的供电搞不好 5 千瓦都有了。那时候的记载里头有规定不能按住电键不放的，否则冷却水会沸腾的记录。好像当时马可尼的越洋通信配的电站是 2 万还是 20 万马力。

---

liutom2 于 2015-8-6 11:48:16 发表了：

> klause 发表于 2015-8-6 11:36
>
> 100 块估计是蛙鸣套件，这个套件只能在很小的频率范围工作发射是 7.023 接受 7.023-026，或者是 panda 套件 7.00 ...

小功率组网，这些小功率台正好可以作为大功率台的补充。

我计划中临高的电台网应该是 2 级体制，来自旧时空的中功率电台为第一级，比如 100W-20W 的短波台作为总台，在一定距离上布点，目前应该有临高总台、高雄总台、济州总台三个总台，这 3 个台可以有多部电台多个频率。

在这 3 个总台的覆盖区里还活动有若干小功率台，业余套件最多是可以做到 8W 的，价格 100 多块，其实就是发射管功率加大了而已。这些小功率台都是一个频率的，他们可以和附近的若干台互通，也可以和总台互通，这样在一定区域内就能满足覆盖要求了。

此外还有一定数量的移动台，比如正在机动作战中的营以上陆军集团，海军的主力舰，也许还有特殊的派出元老。

除了电台，狒狒们还应该装备一部分短波收音机做收信机用，这个从旧时空带一些就可以了，现在的民用短波收音机性能也很不错的，比军用的差一点有限，几百块一台。

另外，1000 块左右的业余电台套件也有，20W 以上，也可以弄一些。总之现代条件弄点电台还是很容易的，大功率的不好弄，中小功率的遍地都是 。

---

liutom2 于 2015-8-6 11:49:11 发表了：

_本帖最后由 liutom2 于 2015-8-6 11:51 编辑_

> klause 发表于 2015-8-6 11:38
>
> 这个说法不全面的，火花机发 50 瓦出去要配的供电搞不好 5 千瓦都有了。那时候的记载里头有规定不能按住电键 ...

10KW 还是 100KW，特殊的高转速发电机，好像是 500HZ 的，耳机听到的声音就是这个 500HZ。

---

klause 于 2015-8-7 08:01:18 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-6 11:49
>
> 10KW 还是 100KW，特殊的高转速发电机，好像是 500HZ 的，耳机听到的声音就是这个 500HZ。

不止 500hz

蛙鸣这种搞小功率组网不合适的几乎就是单频点，轮候发射很耽误事情而且频率段不合适。功率不够大也不够小，远方通联保证不了但是传播好的时候干扰全球。其实买硅 2 瓦最合适的。低功率组网做补充是不错想法。

---

Scat 于 2015-8-7 08:50:18 发表了：

小台网可以用先占先得模式，当有台发送的时候除接收台以外代发台必须静默，直到发送台打完 over 主收台打完 Roger 下一个待发台再开始。

---

liutom2 于 2015-8-7 11:37:56 发表了：

> klause 发表于 2015-8-7 08:01
>
> 不止 500hz
>
> 蛙鸣这种搞小功率组网不合适的几乎就是单频点，轮候发射很耽误事情而且频率段不合适。功率不 ...

如果一定要上能选频率的，那么就得贵一些，500 块也是有的，不过电路上复杂的多了。

总的来说，这种业余机是必须要带的。

---

liutom2 于 2015-8-7 11:43:15 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 08:50
>
> 小台网可以用先占先得模式，当有台发送的时候除接收台以外代发台必须静默，直到发送台打完 over 主收台打完 Ro ...

他就是吹毛求疵，实际上电台这样的黑科技是严格控制使用的，原则是只有元老级的站点才能配置电台，也就是说在很长时间，在外活动的电台也不过就几十部而已，这些站点又不可能全天发报，真正比较繁忙的是三个总台，这三个台控制很大一块区域，要收发的报文才比较多。

---

Scat 于 2015-8-7 11:49:04 发表了：

如果用火花机可以用叫号模式，区域主站负责叫号，比如主台空闲时间每分钟喊一个，1 台 go，1 台如果不应答或者喊 no，就喊 2 台 go，如果 2 台有文要发就喊 2 台 ready to 5，主站之间比如每小时第一个 10 分钟对时，全部分台静默，同时主台发 free 预告，有文要发就发 occupy 预告，相关主台就不叫号，全分台静默

---

无头骑士 于 2015-8-7 11:55:12 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-7 11:43
>
> 他就是吹毛求疵，实际上电台这样的黑科技是严格控制使用的，原则是只有元老级的站点才能配置电台，也就是 ...

高功率总台很难搞到吧……感觉比枪难买

不如买配件我自己组装，起码出了事还能自己修

---

无头骑士 于 2015-8-7 11:57:14 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 11:49
>
> 如果用火花机可以用叫号模式，区域主站负责叫号，比如主台空闲时间每分钟喊一个，1 台 go，1 台如果不应答或者 ...

抛物面天线阵列都搞出来了，再考虑火花机的配套措施不合时宜吧？

辖区布点总台也只是起到一个收讯就行了，其余的有线

---

Scat 于 2015-8-7 12:02:05 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 11:57
>
> 抛物面天线阵列都搞出来了，再考虑火花机的配套措施不合时宜吧？
>
> 辖区布点总台也只是起到一个收讯就行 ...

海上和军队得用无线

---

liutom2 于 2015-8-7 12:02:20 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 11:49
>
> 如果用火花机可以用叫号模式，区域主站负责叫号，比如主台空闲时间每分钟喊一个，1 台 go，1 台如果不应答或者 ...

无线电通联有一整套规则，本身就是多台之间互通的，而且一般来说，绝大部分时间电台都不发文，只收文，因此可以规定每一个台的固定通联时间，除了固定通联时间还可以有紧急报文，这个就是插入了。

总台由于条件好，是全天安排人员值班的，而其他移动台通常只要在固定通联时间开机就可以了。

---

liutom2 于 2015-8-7 12:04:28 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 11:55
>
> 高功率总台很难搞到吧……感觉比枪难买
>
> 不如买配件我自己组装，起码出了事还能自己修

要看多大功率算大功率，一般来说 100W 就相当相当足够了，市面上是能买到的，也就 1 万多，而且穿越公司有贸易活动，完全可以从香港之类的地方购买。

---

liutom2 于 2015-8-7 12:08:15 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 11:55
>
> 高功率总台很难搞到吧……感觉比枪难买
>
> 不如买配件我自己组装，起码出了事还能自己修

另外一般车载电台都 50W 的，这个已经相当足够了，大八一才 15W 呀。

---

liutom2 于 2015-8-7 12:14:04 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 11:55
>
> 高功率总台很难搞到吧……感觉比枪难买
>
> 不如买配件我自己组装，起码出了事还能自己修

市面上就有很多种业余台的型号，中小功率偏多，我个人还是倾向于买套件，这是因为有电路图，将来好维修，另外备件也容易准备，买成品电台修起来就麻烦多了。

https://mykits.taobao.com/catego ... 5%E7%CC%D7%BC%FE#bd

---

无头骑士 于 2015-8-7 12:38:58 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-7 12:14
>
> 市面上就有很多种业余台的型号，中小功率偏多，我个人还是倾向于买套件，这是因为有电路图，将来好维修， ...

我倾向于不购买集成电路板的

先不说复制和维护，从知识面来看实在是不好传承

这东西迟早要带学徒的，不说归化民，你从 500 众里面选一些出来吃透都头疼

---

无头骑士 于 2015-8-7 12:47:46 发表了：

_本帖最后由 无头骑士 于 2015-8-7 12:49 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-7 12:14
>
> 市面上就有很多种业余台的型号，中小功率偏多，我个人还是倾向于买套件，这是因为有电路图，将来好维修， ...

放大原理，滤波原理等理论知识是已成的，选频谐振以及信号变换可能需要攻攻关

逐个的解决电子元件的技术关之后，就可以基于集成电路板的电路设计傻大黑粗的临高位面主电台了

做不出固态电容难道还做不出普通电解电容么……一切立足自产和传承才比较合适

如果你设定的灯泡厂启用，通过逐步的产业升级电子管在我们这一代是可以解决的

剩下的问题都不算大

---

无头骑士 于 2015-8-7 12:53:33 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-6 01:14
>
> 短波主要靠电离层反射，而电离层状态经常会受气候及太阳活动等影响，不过近距离的还是可以的，几百到 1000 ...

我当时在同人文里架电台就说了这个问题

时好时坏的东西，看天吃饭

当然了，正常的时候还是比较多

所以当时架设的时候采用香港，台湾，临高，雷州四点，然后海军旗舰上再补一个点（均为发射台）

---

klause 于 2015-8-7 15:33:45 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-7 15:36 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-7 11:43
>
> 他就是吹毛求疵，实际上电台这样的黑科技是严格控制使用的，原则是只有元老级的站点才能配置电台，也就是 ...

这可不是吹毛求疵，等有大行动电信往来频繁的时候就知道苦了。而且频点太少在季节变化的时候一些频段传播不好的时候就苦逼了。

---

petrus 于 2015-8-7 15:53:20 发表了：

陆军直到二战中期，无线电的配置都主要是在师级或者下放到旅级团级，正常情况下，驻地接有线，所有通讯都从有线走。战时通讯有固定阵地的，也是依靠有线，整师整团机动的，主单位有无线电，向下全是传令兵，不会用无线电。无线电使用上是相当复杂的，尤其野战条件下，既不能保证全天候收发，又不便于密码更换保密，可靠性远不如有线和传令兵。至于船舶，船舶第一重要的不是发信，是收信，对于海上航船来说，收听气象预报和航道港口情况是第一要务。海上发信在科技不发达时代毫无意义。即使假设在大洋中间船舶失事，即使发信出去，即使发出了准确的位置信息，即使侥幸有人完整收到，第一条救援船来到的时候幸存者的小艇也早不知道飘到什么地方去了。即使是在现代，刨去手机和 WIFI，通讯的主力中的主力还是有线系统。

---

无头骑士 于 2015-8-7 16:03:03 发表了：

_本帖最后由 无头骑士 于 2015-8-7 16:05 编辑_

> petrus 发表于 2015-8-7 15:53
>
> 陆军直到二战中期，无线电的配置都主要是在师级或者下放到旅级团级，正常情况下，驻地接有线，所有通讯都从 ...

附议

军队、军规和军备，一切依托于两个字：可靠

无线电是个聊胜于无的备用玩意，用于行政和没法铺设有线的特定恶劣情况

所以考虑了海军旗舰立春号给配置了一个用于舰队调度

我架设无线电台主要原因是临高位面行政和贸易信息的需要而非军备，次要原因是通讯成本比起有线约等于零

之前那种无线电台配备到连的说法是很无厘头的……

---

klause 于 2015-8-7 16:04:35 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 12:38
>
> 我倾向于不购买集成电路板的
>
> 先不说复制和维护，从知识面来看实在是不好传承

相结合吧，集成电路的带一部分，性能强好购买到，分立元件的这个现在没什么人做了，真要去订制的。而且分立元件机子主要电路一复古很多集成电路机子上已经不是大问题的事情就又是问题了，比如频率漂移，集成电路机子用 dds pll 什么的搞定了，分立器件就要投入比较多手段了。维护上集成电路机子其实更好维护，就是芯片坏了没得修。真搞分立元件套件的话可以考虑电子管 HF 全段收发信机 UW3DI。这个是目前真有人搞复制套件的，性能好，用的元器件都是可以比较早就复活的科技。分立元件接收机可以考虑上超动态宽频响晶体管收音机 3P5&nbsp;&nbsp;
http://www.tecsun.com.cn/tiandi/28/23.htm

性能足够秒掉大批早期电台的接收部分，家里的 139B 接收也不见的比的过这个机子，139 是营团电台小八一的接收部分。

---

klause 于 2015-8-7 16:07:27 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 11:55
>
> 高功率总台很难搞到吧……感觉比枪难买
>
> 不如买配件我自己组装，起码出了事还能自己修

可以小功率电台加功放的，有 1kw 电子管功放卖。

---

无头骑士 于 2015-8-7 16:16:51 发表了：

> klause 发表于 2015-8-7 16:04
>
> 相结合吧，集成电路的带一部分，性能强好购买到，分立元件的这个现在没什么人做了，真要去订制的。而且分 ...

就是一个芯片坏了没法修才是问题所在，同时没法教授传承知识，不够直观

集成电路故障率是有目共睹的低，并且如果芯片不坏维护远远容易于分立元件，但是临高主体思路是立足自产，分立元件还是好一些

UW3DI 不晓得搞不搞得出来，我水平捉急……

---

无头骑士 于 2015-8-7 16:23:19 发表了：

> klause 发表于 2015-8-7 16:07
>
> 可以小功率电台加功放的，有 1kw 电子管功放卖。

唔，对啊，功放这个是很有道理

思路局限于电台功率了，通过功放放大一级后再进入雷达就完美解决了功率问题

---

klause 于 2015-8-7 16:24:44 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-7 16:47 编辑_

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 16:16
>
> 就是一个芯片坏了没法修才是问题所在，同时没法教授传承知识，不够直观
>
> 集成电路故障率是有目共睹的低 ...

UW3DI 在 hellocq 上已经搞出来了，这个机子是原苏联地区 ham 的常用机型。14 个电子管的柯林斯血统收发信机啊，有一定难度但是也有丰富的资料。真要穿越，雇人专门做啦，这个是可以作为中心站点电台的高级货色。低级的货色，其实也有可以抄袭的，再生式电路步谈机，网络上有二波段的 CW 电子管机子（发展扩频一下），搞一本《小功率的力量：QRP 制作》里头就有不少可以抄的。

觉得太难的，没关系，网络上其实还有 5 电子管的超外差收发信机，也够猛的啦

---

liutom2 于 2015-8-7 23:30:53 发表了：

> petrus 发表于 2015-8-7 15:53
>
> 陆军直到二战中期，无线电的配置都主要是在师级或者下放到旅级团级，正常情况下，驻地接有线，所有通讯都从 ...

海军收信第一重要的其实是授时，能用无线电授时的话，军舰的定位精度会大幅度提高的。

---

liutom2 于 2015-8-7 23:37:01 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-7 12:38
>
> 我倾向于不购买集成电路板的
>
> 先不说复制和维护，从知识面来看实在是不好传承

你显然没弄明白一件事，现在狒狒们的电台是黑科技，第一要务是要保证使用，而且是未来二十年的使用，要满足这个条件就只能上集成电路的，因为只有这个才够简单够皮实。

至于自产的，一整套理论和电路都有，有二十年的时间足够慢慢去复制了，无论多么狂妄的人，在不使用现代元器件的条件下穿越都不可能在 5 年内造出除火花机以外的电台，而既然使用了现代元件，那为什么还要用低级的呢？有的是性价比高的元件。

---

liutom2 于 2015-8-7 23:39:07 发表了：

> klause 发表于 2015-8-7 16:04
>
> 相结合吧，集成电路的带一部分，性能强好购买到，分立元件的这个现在没什么人做了，真要去订制的。而且分 ...

电子管的东西在固定场合还凑合，弄到军舰或者马车上去寿命估计要直线下降，而原来的寿命，我记得也不过千八百小时而已。

晶体管取代电子管实在是因为性能优越太多了。

---

klause 于 2015-8-8 05:43:09 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-7 23:39
>
> 电子管的东西在固定场合还凑合，弄到军舰或者马车上去寿命估计要直线下降，而原来的寿命，我记得也不过千 ...

电子管在导弹炮弹上都用过的没那么不堪。电真空器件绕不过去要尽快开展，半导体不少性能未必就比电子管好。

---

liutom2 于 2015-8-8 08:17:16 发表了：

> klause 发表于 2015-8-8 05:43
>
> 电子管在导弹炮弹上都用过的没那么不堪。电真空器件绕不过去要尽快开展，半导体不少性能未必就比电子管好 ...

能在导弹炮弹上用的电子管水平狒狒们多半是弄不出来的，而且这些不过是抗冲击性能比较好，寿命未必有多长。

---

klause 于 2015-8-8 11:06:36 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-8 08:17
>
> 能在导弹炮弹上用的电子管水平狒狒们多半是弄不出来的，而且这些不过是抗冲击性能比较好，寿命未必有多长 ...

足够移动使用了，电子管没那么脆弱。

---

无头骑士 于 2015-8-8 11:36:57 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-7 23:37
>
> 你显然没弄明白一件事，现在狒狒们的电台是黑科技，第一要务是要保证使用，而且是未来二十年的使用，要满 ...

你不要这么极端嘛

我的意思是齐头并进，前面就说过了，军政军务等重要战略要务
**必须使用处才**
配置原时空最顶级的无线电设备，而无线电依旧只是有线的补充，传令兵以及无线电互为备用

我提到的无线电台大部分用途是基于行政和商务等信息传递的民用无线电，确保领先这个世界两个代差以上的信息效率

所以肯定是集成电路板高端黑科技电台有若干套（这东西又不占地方），同时立足临高位面科技从电子管角度制作分立元件电台

---

深潜者 于 2015-8-8 12:24:20 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-8 11:36
>
> 你不要这么极端嘛
>
> 我的意思是齐头并进，前面就说过了，军政军务等重要战略要务必须使用处才配置原时空 ...

自产无线电的一大问题就是它们需要比旧时空电台大得多的发射功率才能工作，除非把它们全都踢到一个不影响旧时空电台工作的频段去。否则的话，一定要严格限制使用的。

---

liutom2 于 2015-8-8 14:16:59 发表了：

> klause 发表于 2015-8-8 11:06
>
> 足够移动使用了，电子管没那么脆弱。

印象中大八一的电子管寿命不超 1000 小时吧？

---

liutom2 于 2015-8-8 14:18:14 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-8 12:24
>
> 自产无线电的一大问题就是它们需要比旧时空电台大得多的发射功率才能工作，除非把它们全都踢到一个不影响 ...

他要上电子管，这个功率还是能下来一些的，当然在很长时间内的接收灵敏度应该是比不了旧时空集成电路的。

---

klause 于 2015-8-10 14:56:48 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-8 14:16
>
> 印象中大八一的电子管寿命不超 1000 小时吧？

用在功放上的电子管寿命一般就是 1000 小时左右，用在混频，前放上的就好很多。

---

klause 于 2015-8-10 15:08:46 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-8 14:18
>
> 他要上电子管，这个功率还是能下来一些的，当然在很长时间内的接收灵敏度应该是比不了旧时空集成电路的。 ...

不能说接收灵敏度比不了旧时空集成电路的，集成电路的东西也有很多档次。电子管再生式的机子接收灵敏度可以到很高水平，能比过一般的集成电路机子，只是选择性差操作复杂。而电子管时代那些复杂的机子比如柯林斯 R390 也有着不俗的性能，当然为了不俗的性能也付出很大的在硬件方面的代价，那个时代为了高性能可是不惜代价上了很多高 Q 值的器件。

---

liutom2 于 2015-8-10 21:50:05 发表了：

> klause 发表于 2015-8-10 15:08
>
> 不能说接收灵敏度比不了旧时空集成电路的，集成电路的东西也有很多档次。电子管再生式的机子接收灵敏度可 ...

这么说吧，电子管上使用的那些好东西用到晶体管上一样会很棒的，电子管这东西真的是比较一般，这也正是为什么电子管后来被淘汰了。

不过大八一的参数是真不错呀，就是实现这参数的代价实在是太高了点，同样的晶体管机应该用不了这么高成本。

---

深潜者 于 2015-8-10 21:53:58 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-8 14:18
>
> 他要上电子管，这个功率还是能下来一些的，当然在很长时间内的接收灵敏度应该是比不了旧时空集成电路的。 ...

把矿石机式的大天线搬上去灵敏度就能提升上去吧？当然这样就超笨重了。

---

de9000 于 2015-8-10 21:54:28 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 21:50
>
> 这么说吧，电子管上使用的那些好东西用到晶体管上一样会很棒的，电子管这东西真的是比较一般，这也正是为 ...

大八一和晶体管，关键哪种生产工艺更符合我们实际

---

liutom2 于 2015-8-10 21:57:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-10 21:53
>
> 把矿石机式的大天线搬上去灵敏度就能提升上去吧？当然这样就超笨重了。

天线能起的作用是有限的，放大器的效能比天线要高的多呀。

---

liutom2 于 2015-8-10 22:00:27 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-10 21:54
>
> 大八一和晶体管，关键哪种生产工艺更符合我们实际

到二五结束，显然是晶体管更合适，因为你必须使用旧时空带来的材料，那当然是晶体管更便宜更皮实。

当然，在二五期间电子管很可能已经开始试制，在此期间应该就会有试用型的自产电子管电台出现了。

至二五结束，自产电子管电台应该完全成熟了，这个时候还没坏的晶体管电台就返回大图书馆作为黑科技保留了，只有元老一级的才能动用。

---

de9000 于 2015-8-10 22:18:37 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 22:00
>
> 到二五结束，显然是晶体管更合适，因为你必须使用旧时空带来的材料，那当然是晶体管更便宜更皮实。
>
> 当然 ...

做为最大杀器，能不能提前到二五初期，毕竟玻璃厂和灯炮都能自产了

---

liutom2 于 2015-8-10 22:20:09 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-10 22:18
>
> 做为最大杀器，能不能提前到二五初期，毕竟玻璃厂和灯炮都能自产了

100 部电台就足够秒杀当时所有的势力了，别人在战略一级是以星期为单位运转，你是以小时为单位运转，这样的优势还不够大？

---

liutom2 于 2015-8-10 22:24:18 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-10 22:18
>
> 做为最大杀器，能不能提前到二五初期，毕竟玻璃厂和灯炮都能自产了

而且大杀器这东西不能部署的数量太多，太多了就不保密了，只有敌人不了解的东西才是秘密武器，真像某些人说的，电台装备到连一级，很快敌人就知道你有这东西了，人家就会想办法来对付你了。

---

de9000 于 2015-8-10 22:29:59 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 22:24
>
> 而且大杀器这东西不能部署的数量太多，太多了就不保密了，只有敌人不了解的东西才是秘密武器，真像某些人 ...

这玩意需要保密吗？除了我们没有人能用。大明朝的人要弄清楚摩斯密码就能疯掉一大片

---

liutom2 于 2015-8-10 22:37:54 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-10 22:29
>
> 这玩意需要保密吗？除了我们没有人能用。大明朝的人要弄清楚摩斯密码就能疯掉一大片

你装备到连，你想想临高现在就有多少个连了，陆军装备到连，海军就得装备到舰。

陆军现在得有 50-60 个连，海军作战舰只也有 50 艘以上，地方至少县级得有吧？只控制临高的情况下就装备了 100 多部电台，等你规模再大一些，装备 300-500 部电台也不稀奇，接受过电台知识培训的人至少也得有 2000 人吧？你觉得还很容易保密？

---

深潜者 于 2015-8-10 22:38:21 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-10 22:29
>
> 这玩意需要保密吗？除了我们没有人能用。大明朝的人要弄清楚摩斯密码就能疯掉一大片

我临高人怎么会用莫斯电码？当然是只基于 0~9 十个数字的四位码啦！

---

de9000 于 2015-8-10 22:43:45 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 22:37
>
> 你装备到连，你想想临高现在就有多少个连了，陆军装备到连，海军就得装备到舰。
>
> 陆军现在得有 50-60 个 ...

看过《风语者》吧

---

Scat 于 2015-8-10 22:54:50 发表了：

陆军配备到师就可以了

---

liutom2 于 2015-8-10 22:58:21 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-10 22:54
>
> 陆军配备到师就可以了

在尽量长的时间里电台应该是元老专用。

说实话，就这群废物，如果手里不控制点秘密武器，怎么能显得比归化民强？你把米尼枪给了归化民，把电台给了归化民，估计下面就该把元老位子也给归化民了。

---

深潜者 于 2015-8-10 23:03:41 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 22:58
>
> 在尽量长的时间里电台应该是元老专用。
>
> 说实话，就这群废物，如果手里不控制点秘密武器，怎么能显得比 ...

吐个槽：狒狒们控制的那些秘密武器，其实绝大多数还是由划归民掌握着的。只不过那些划归民是他们的克里恩门客而已。

---

liutom2 于 2015-8-10 23:06:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-10 23:03
>
> 吐个槽：狒狒们控制的那些秘密武器，其实绝大多数还是由划归民掌握着的。只不过那些划归民是他们的克里恩 ...

元老院在临高的时候还称得上是个强大的势力集团，等扩大到全海南就已经少的可怜了，等占领了广东狒狒们就会发现自己人是如此的稀少。

特侦队就是元老院的亲儿子，伏波军是元老院的干儿子，可这干儿子的数量会越来越多，很快元老们就顾不过来了。

---

de9000 于 2015-8-11 00:51:31 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 23:06
>
> 元老院在临高的时候还称得上是个强大的势力集团，等扩大到全海南就已经少的可怜了，等占领了广东狒狒们就 ...

还早着呢，军队是一个等级森严的体系，要是我们连区区几万伏波军都控制不住，就别想啥帝国了

---

liutom2 于 2015-8-11 09:13:59 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-11 00:51
>
> 还早着呢，军队是一个等级森严的体系，要是我们连区区几万伏波军都控制不住，就别想啥帝国了

就这 500 个废物你就想当然的认为他们能管理的了几十万军队几亿国民？穿越光环就这么厉害？

---

liutom2 于 2015-8-11 09:16:20 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-11 00:51
>
> 还早着呢，军队是一个等级森严的体系，要是我们连区区几万伏波军都控制不住，就别想啥帝国了

其实卢元老说的对，这 500 个狒狒里面绝大部分都是匠人而已，根本就不具备统治阶级的素质，之所以能压得住阵，那完全是因为科技优势太明显，可你只要开始扩散科技，元老地位就一定会受到威胁，因为没了黑科技，元老们不过是一群匠人而已。

---

Scat 于 2015-8-11 11:24:04 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 23:06
>
> 元老院在临高的时候还称得上是个强大的势力集团，等扩大到全海南就已经少的可怜了，等占领了广东狒狒们就 ...

逐渐会形成一批体制拥护者，而且他们认为澳洲人败了可以坐上大铁船一跑了之，自己的身家性命都在这了

---

klause 于 2015-8-11 15:01:11 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-11 16:02 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-10 21:50
>
> 这么说吧，电子管上使用的那些好东西用到晶体管上一样会很棒的，电子管这东西真的是比较一般，这也正是为 ...

我们常用的很多电路在电子管时代就出现，电子管电路一般很简洁的，但是

晶体管同样的电路往往就要复杂一些的。大八一参数一般啦，营团级别的，普及型的装备。接收部分的话很多人津津乐道的 222 二级接收机性能就好的多，更不用说 56 一级接收机了。电子管的性能在短波接收这个水平上其实很够用的，半导体优势未必有多大，电子管接收机可以做到高灵敏度而底噪奇低。但是越到高频电子管就越发困难，工艺难度和性能保证上都越发不好搞，二战德国还是用电子管做雷达的检波、混频，那种管子生产难度非常之大这样影响了德国雷达发展，同期盟军已经上半导体检波、混频了。

话说当年大八一重量很大，在部队拉练时候电台兵都有累吐血的，我们厂就参加了后来八一电台半导体化的活。

---

klause 于 2015-8-11 15:02:52 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-11 15:05 编辑_

> 深潜者 发表于 2015-8-10 21:53
>
> 把矿石机式的大天线搬上去灵敏度就能提升上去吧？当然这样就超笨重了。

矿石机式的大天线指什么呢？按照规范架设天线啦。

---

klause 于 2015-8-11 15:05:01 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-10 21:57
>
> 天线能起的作用是有限的，放大器的效能比天线要高的多呀。

一个好的无线电系统，天线和好的机子作用各半。以前我们工厂，天线是有专门工程师负责的。

---

liutom2 于 2015-8-11 17:50:11 发表了：

> klause 发表于 2015-8-11 15:01
>
> 我们常用的很多电路在电子管时代就出现，电子管电路一般很简洁的，但是晶体管同样的电路往往就要复杂一些 ...

背电台的未必会吐血，背发电机的多半要吐血了

---

liutom2 于 2015-8-11 17:52:09 发表了：

> klause 发表于 2015-8-11 15:05
>
> 一个好的无线电系统，天线和好的机子作用各半。以前我们工厂，天线是有专门工程师负责的。

天线能提供的性能和放大能提供的性能差的很多很多呀。所谓各半，无非是指涉及的知识量各半。

---

番茄鸡蛋 2 于 2015-8-11 18:28:19 发表了：

编辑

---

de9000 于 2015-8-11 19:30:31 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-11 09:16
>
> 其实卢元老说的对，这 500 个狒狒里面绝大部分都是匠人而已，根本就不具备统治阶级的素质，之所以能压得住 ...

唉，这玩意就是让土著弄去了，土著又能干什么？备用管、电池这些玩意土著哪个搞得定？当年红军能玩这玩意的都是高级知识分子了。我们自己无线电士兵最多就是当一个人肉翻译机，就是叛逃了，面对一堆电子元件照样抓瞎。

五百废其实压根比不上匠人，但五百废却掌握着工业化思想。这绝非几个技术秘密能补上的

---

liutom2 于 2015-8-12 00:09:28 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-11 19:30
>
> 唉，这玩意就是让土著弄去了，土著又能干什么？备用管、电池这些玩意土著哪个搞得定？当年红军能玩这玩意 ...

机要工作的基本原则就是不必要扩散的知识绝不扩散，象电台这样的技术装备给狒狒们带来的优势是决定性的，这种装置别说大量给归化民装备，根本应该是归化民就没听说过才对，否则敌对势力一定会针对电台采取各种行动以窃取相关的秘密。

---

liutom2 于 2015-8-12 00:10:08 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-11 19:30
>
> 唉，这玩意就是让土著弄去了，土著又能干什么？备用管、电池这些玩意土著哪个搞得定？当年红军能玩这玩意 ...

另外什么思想之类的说说就行了，思想不转化成具体的行动屁用没有

---

klause 于 2015-8-12 07:42:50 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-11 17:52
>
> 天线能提供的性能和放大能提供的性能差的很多很多呀。所谓各半，无非是指涉及的知识量各半。

靠放大器强行放大是有问题的，不是看到增益高就一切都好。天线很重要，没搞好的话收不好发不出很正常，烧发射机也是有的。

---

liutom2 于 2015-8-12 09:36:06 发表了：

> klause 发表于 2015-8-12 07:42
>
> 靠放大器强行放大是有问题的，不是看到增益高就一切都好。天线很重要，没搞好的话收不好发不出很正常，烧 ...

那是，不过天线只要过的去，剩下的还是放大的事

---

将邪 于 2015-8-12 09:49:26 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-16 11:10
>
> 土鳖党在 1949 年，不靠电台也搞定了全中国，因此在 163X 年，狒狒们的部队电台不能装备到工作队当然不能算问 ...

不靠电台，TG 中央是怎么在西柏坡指挥全国几百万大军的？

临高众兵力有限，就更需要能快速传递信息的无线电。

---

将邪 于 2015-8-12 10:17:20 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-12 00:09
>
> 机要工作的基本原则就是不必要扩散的知识绝不扩散，象电台这样的技术装备给狒狒们带来的优势是决定性的， ...

不给归化民使用无线电，敌对势力就不来刺探临高众的秘密了？就算给敌对势力窃走又能如何？他们能复制无线电和相关的设备？

---

klause 于 2015-8-12 11:12:52 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-12 09:36
>
> 那是，不过天线只要过的去，剩下的还是放大的事

增益是有限定的无法不断拔高的，以前看过一本设计的书里头论证过接收机增益设置，过高增益设置不但没有帮助实际会劣化性能的。

---

liutom2 于 2015-8-12 12:04:56 发表了：

> 将邪 发表于 2015-8-12 09:49
>
> 不靠电台，TG 中央是怎么在西柏坡指挥全国几百万大军的？
>
> 临高众兵力有限，就更需要能快速传递信息的无线 ...

西柏坡一般只指挥到地方局，地方局再往下的通讯手段就多了，几百万大军没多少是中央直接指挥的。

---

liutom2 于 2015-8-12 12:10:07 发表了：

> klause 发表于 2015-8-12 11:12
>
> 增益是有限定的无法不断拔高的，以前看过一本设计的书里头论证过接收机增益设置，过高增益设置不但没有帮 ...

别钻牛角尖了，天线确实有一定的技术含量，但在正常情况天线也就那样了，剩下的只能在增益上想办法。

接收装置的增益在过去 100 多年可是增加了至少 100 倍吧？

---

将邪 于 2015-8-12 12:31:13 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-12 12:04
>
> 西柏坡一般只指挥到地方局，地方局再往下的通讯手段就多了，几百万大军没多少是中央直接指挥的。

各地方局、各野战军的通讯也还是有大量的无线电的。

---

liutom2 于 2015-8-12 12:56:25 发表了：

> 将邪 发表于 2015-8-12 12:31
>
> 各地方局、各野战军的通讯也还是有大量的无线电的。

当时一般也就到师级，师级以下就没有电台了

---

将邪 于 2015-8-12 13:05:22 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-12 12:56
>
> 当时一般也就到师级，师级以下就没有电台了

每个军，每个师一台那也有近三百部电台了，有些单位可能还不止一部电台。这还不是大规模运用啊！

临高众无线电至少要普及到团，部分普及到营，远期目标是无线电普及到营。

---

klause 于 2015-8-12 13:58:54 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-12 14:02 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-12 12:10
>
> 别钻牛角尖了，天线确实有一定的技术含量，但在正常情况天线也就那样了，剩下的只能在增益上想办法。
>
> ...

增益提高 100 倍是自己想的吧，100 年前是火花机时代哪有什么现代意义上的放大电路。短波接收方面的模拟电路在 40 年代后恐怕就没有什么大的飞跃了。增益设置不是越大一定越好，很多现代电台要是没有配合好天线接收的时候不如收音机，而很多收音机接上好的天线当场过载哑巴也很正常。天线要认真看待，不是拉根线就算架设好天线的。

---

klause 于 2015-8-12 14:00:33 发表了：

> 将邪 发表于 2015-8-12 13:05
>
> 每个军，每个师一台那也有近三百部电台了，有些单位可能还不止一部电台。这还不是大规模运用啊！
>
> 临高众 ...

不能只算电台，同时还要配置单纯的守听接收机的，多几倍配置很正常

---

将邪 于 2015-8-12 14:06:49 发表了：

> klause 发表于 2015-8-12 14:00
>
> 不能只算电台，同时还要配置单纯的守听接收机的，多几倍配置很正常

我忘记收报机和发报机当时是分开的了。

---

klause 于 2015-8-12 14:07:56 发表了：

> 将邪 发表于 2015-8-12 14:06
>
> 我忘记收报机和发报机当时是分开的了。

现在也照样有纯收报机的

---

liutom2 于 2015-8-12 19:12:30 发表了：

> klause 发表于 2015-8-12 13:58
>
> 增益提高 100 倍是自己想的吧，100 年前是火花机时代哪有什么现代意义上的放大电路。短波接收方面的模拟电路 ...

哎，您张嘴就错了，别再说了

---

liutom2 于 2015-8-12 19:32:33 发表了：

> klause 发表于 2015-8-12 14:00
>
> 不能只算电台，同时还要配置单纯的守听接收机的，多几倍配置很正常

实际上收信机应该是发信机的 N 倍才对，因为一个台站很可能和多部电台有通联计划，他们使用的频率很可能都不一样，因此就需要多部收信机在这几个频率收听，发信机只在需要的时候才开机，然后调到对应频率就可以了。

因此，临高的电台网里还有几百部旧时空带来的短波收音机做收信机用，我觉得德生有几款性价比还是不错的。

---

liutom2 于 2015-8-12 19:33:34 发表了：

> klause 发表于 2015-8-12 13:58
>
> 增益提高 100 倍是自己想的吧，100 年前是火花机时代哪有什么现代意义上的放大电路。短波接收方面的模拟电路 ...

哎，上电子管论坛里翻了翻，有这么几句，自己看吧。

http://www.crystalradio.cn/thread-478799-1-1.html

---

薯片 于 2015-8-13 00:07:04 发表了：

还是老老实实的拉电线吧，难道配无线电想玩闪击战么？

就 500 狒狒的对手，值得上无线电么

---

liutom2 于 2015-8-13 00:13:30 发表了：

> 薯片 发表于 2015-8-13 00:07
>
> 还是老老实实的拉电线吧，难道配无线电想玩闪击战么？
>
> 就 500 狒狒的对手，值得上无线电么

还是有一些有线电报无法到达的地方是需要用电台的

---

将邪 于 2015-8-13 10:06:38 发表了：

> 薯片 发表于 2015-8-13 00:07
>
> 还是老老实实的拉电线吧，难道配无线电想玩闪击战么？
>
> 就 500 狒狒的对手，值得上无线电么

呵呵，你这思路真是奇怪了，谁规定只有闪击战才能用无线电的？一战就大量使用了无线电，那是闪电战吗？

这跟敌人的水平无关，无线电不受电线限制的优势实在太大了，军队绝对不可能放弃这种优势。而且行政管理方面也要大量使用无线电。毕竟有线电报的建设维护成本是非常高昂的，而且要隔海通讯的话，就更需要无线电了。

---

klause 于 2015-8-13 10:19:57 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-13 10:26 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-12 19:33
>
> 哎，上电子管论坛里翻了翻，有这么几句，自己看吧。
>
> http://www.crystalradio.cn/thread-478799-1-1.h
> ...

呵呵，帖子看完了再说啊，后头倒是有这样的表述“以前看资料，大意是电子管手收音机由于中放管增益高---大约 50DB,而用晶体管则要用 2 级以上才能达到，所以中放只有一级就足以满足收听需要了。所以普通电子管收音机似乎灵敏度低些；而军用的电台收信部分就有 2~3 级中放，所以军用的灵敏度很高。”“电子管收音机灵敏度绝不比 7 管超外差晶体管机低！大部分电子管机是没有磁性天线的，一般收听也就是随便接一两米长拖线，所以觉得灵敏度低，你在天线上稍讲究点看看；还有就是老机变频中放电子管寿命问题、变频级统调、中周失谐等造成灵敏度下降。”

“单以靈敏度而言：中波集成机约 1mV,六石机的 1mv 至 0.1mv,五灯机约 0.08mv.可知差别吧。只是我们用的老机都是老太太了。还要年青力壮？三十年前的老石机都老了，更何况五六十年前的胆机？”

---

klause 于 2015-8-13 10:22:08 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2015-8-13 10:25 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-12 19:12
>
> 哎，您张嘴就错了，别再说了

那就不和您说了，拜别。

---

klause 于 2015-8-13 10:27:38 发表了：

> 将邪 发表于 2015-8-13 10:06
>
> 呵呵，你这思路真是奇怪了，谁规定只有闪击战才能用无线电的？一战就大量使用了无线电，那是闪电战吗？
>
> ...

有线的通讯容量大，维护费钱但是物有所值，无线灵活但容量低保障差做补充用了。

---

薯片 于 2015-8-13 11:26:49 发表了：

> 将邪 发表于 2015-8-13 10:06
>
> 呵呵，你这思路真是奇怪了，谁规定只有闪击战才能用无线电的？一战就大量使用了无线电，那是闪电战吗？
>
> ...

高射炮打蚊子

---

将邪 于 2015-8-13 11:37:40 发表了：

> 薯片 发表于 2015-8-13 11:26
>
> 高射炮打蚊子

是你的思路太奇葩。

---

无头骑士 于 2015-8-13 11:58:27 发表了：

> 薯片 发表于 2015-8-13 11:26
>
> 高射炮打蚊子

在补给线未铺开之前，肯定是以无线电为重要的通讯手段的

受限于中国的辽阔，有线的敷设以路为主，而战区往往延伸至很深的地方，所以无线电是有线很好的补充

虽然依赖补给来作战，但战区不可能只存在于补给线附近吧

不算是高射炮打蚊子

---

无头骑士 于 2015-8-13 12:07:20 发表了：

_本帖最后由 无头骑士 于 2015-8-13 12:38 编辑_

> klause 发表于 2015-8-13 10:19
>
> 呵呵，帖子看完了再说啊，后头倒是有这样的表述“以前看资料，大意是电子管手收音机由于中放管增益高--- ...

你说的是对的，如果单纯依托于信号放大能解决主要问题，就不会有如此多的雷达阵列了

举例几个极端的例子，例如冷战期间前苏联
ABM 远程警戒网络，如果只是单纯的以信号放大作为手段即可解决，又何必架设这么变态的雷达阵列呢？

（发射端举例）

以现代最普遍的手机基站为例，现行国家标准是半径 250 米架设基站，手机功率是 5V,1A，可得知大致功率为 5W

为什么基站这么密集，就是因为傅里叶变换在非平稳过程中是有局限性的，用一个简单的信号举例

于是必须采用小波分析

将无限长的三角函数基替换成了有限长且有衰减的小波基，这时候问题来了，你给一级一级放大，小波基在一定的尺度上又变成了三角函数基了，一个函数时域越窄，经由傅里叶变换后的频域就越宽（海森堡不确定性原理），原来包含信号的无线电波，就活活整成了背景白噪音或者疑似白噪音的东西。

处理的办法有，但是我没这水平，现代社会也没有这水平，失真的信号到了一定的级别就失去了原有的意义了。

我说的很不严谨，但信号放大的局限性大致如此

---

无头骑士 于 2015-8-13 12:41:24 发表了：

> klause 发表于 2015-8-13 10:22
>
> 那就不和您说了，拜别。

不要跑嘛，相对论和牛顿经典力学都是没有错的

适用范围和尺度问题

---

深潜者 于 2015-8-13 12:53:18 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-8-13 12:07
>
> 你说的是对的，如果单纯依托于信号放大能解决主要问题，就不会有如此多的雷达阵列了
>
> 举例几个极端的例 ...

简单的说就是放大器有噪声，放大倍数太高信号就会被噪声淹没。

---

klause 于 2015-8-13 15:23:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-13 12:53
>
> 简单的说就是放大器有噪声，放大倍数太高信号就会被噪声淹没。

另外只靠放大器强行放大对自动增益的动态范围要求会很高的，而有好的动态范围的器件和电路都不容易。

---

无头骑士 于 2015-8-13 17:12:46 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-13 12:53
>
> 简单的说就是放大器有噪声，放大倍数太高信号就会被噪声淹没。

哈哈，是我概括能力不好

我说的是原理嘛

---
